# Chinese (Taiwan) translation of libgda
# Copyright (C) 2003 Free Software Foundation, Inc.
# Abel Cheung <maddog@linux.org.hk>, 2003.
# Walter Cheuk <wwycheuk@netvigator.com>, 2006.
# Walter Cheuk <wwycheuk@gmail.com>, 2006, 2007.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: libgda-2 1.9.102\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2007-03-10 03:25+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2007-03-20 20:46+0800\n"
"Last-Translator: Walter Cheuk <wwycheuk@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Taiwan) <community@linuxhall.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../libgda/gda-client.c:293
#, c-format
msgid "Could not find provider %s in the current setup"
msgstr "無法在當前設置找到 %s 提供者"

#: ../libgda/gda-client.c:321
#, c-format
msgid "Provider %s does not implement entry function"
msgstr "%s 提供者未實作進入 (entry) 功能"

#: ../libgda/gda-client.c:330
msgid "Could not create GdaServerProvider object from plugin"
msgstr "無法從插件程式建立 GdaServerProvider 物件"

#: ../libgda/gda-client.c:419 ../libgda/gda-client.c:421
#: ../libgda/gda-client.c:611 ../libgda/gda-connection.c:456
#: ../libgda/gda-connection.c:458
#, c-format
msgid "Data source %s not found in configuration"
msgstr "在設定中找不到資料來源 %s"

#: ../libgda/gda-client.c:453 ../libgda/gda-client.c:550
#, c-format
msgid "Datasource configuration error: could not find provider '%s'"
msgstr "資料來源設定錯誤：找不到『%s』提供者"

#: ../libgda/gda-client.c:457 ../libgda/gda-client.c:459
#: ../libgda/gda-client.c:554 ../libgda/gda-client.c:556
msgid "Datasource configuration error: no provider specified"
msgstr "資料來源設定錯誤：未有指定提供者"

#: ../libgda/gda-client.c:991
msgid ""
"Could not find operation's associated provider, did you use "
"gda_client_prepare_create_database() ?"
msgstr ""
"找不到和操作有關的提供者，您有使用 "
"gda_client_prepare_create_database() 嗎？"

#: ../libgda/gda-client.c:1021
msgid ""
"Could not find operation's associated provider, did you use "
"gda_client_prepare_drop_database() ?"
msgstr ""
"找不到和操作有關的提供者，您有使用 "
"gda_client_prepare_drop_database() 嗎？"

#: ../libgda/gda-config.c:1479
#, c-format
msgid "Error: %s"
msgstr "錯誤：%s"

#: ../libgda/gda-config.c:1619 ../libgda/gda-server-provider-extra.c:93
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:137
msgid "Id"
msgstr "Id"

#: ../libgda/gda-config.c:1620 ../tools/gda-diagnose.c:304
msgid "Location"
msgstr "位置"

#: ../libgda/gda-config.c:1621 ../libgda/gda-config.c:1924
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:156
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:179
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:913
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:942
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:970
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:1051 ../tools/gda-diagnose.c:305
#: ../tools/gda-diagnose.c:314
msgid "Description"
msgstr "說明"

#: ../libgda/gda-config.c:1921 ../libgda/gda-server-provider-extra.c:184
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:733
#: ../providers/ldap/gda-ldap-provider.c:336
#: ../providers/mdb/gda-mdb-provider.c:449
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_index.xml.in.h:11
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:108
#: ../providers/odbc/gda-odbc-provider.c:792
#: ../providers/odbc/gda-odbc-provider.c:845
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_index.xml.in.h:9
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:38
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_index.xml.in.h:12
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_table.xml.in.h:26
msgid "Name"
msgstr "名稱"

#: ../libgda/gda-config.c:1922
msgid "Provider"
msgstr "提供者"

#: ../libgda/gda-config.c:1923
msgid "Connection string"
msgstr "連線字串"

#: ../libgda/gda-config.c:1925
msgid "Username"
msgstr "使用者名稱"

#: ../libgda/gda-config.c:1926
msgid "Global"
msgstr "全域"

#: ../libgda/gda-connection.c:167
msgid "GdaClient to use"
msgstr "要使用的 GdaClient"

#: ../libgda/gda-connection.c:171
msgid "DSN to use"
msgstr "要使用的 DSN"

#: ../libgda/gda-connection.c:174
msgid "Connection string to use"
msgstr "要使用的連線字串"

#: ../libgda/gda-connection.c:177
msgid "Provider to use"
msgstr "要使用的提供者"

#: ../libgda/gda-connection.c:182
msgid "Username to use"
msgstr "要使用的使用者名稱"

#: ../libgda/gda-connection.c:186
msgid "Password to use"
msgstr "要使用的密碼"

#: ../libgda/gda-connection.c:190
msgid "Options (connection sharing)"
msgstr "選項（連線共享）"

#: ../libgda/gda-connection.c:467 ../libgda/gda-connection.c:469
msgid "No DSN or connection string specified"
msgstr "未指定 DSN 或連線字串"

#: ../libgda/gda-connection.c:476 ../libgda/gda-connection.c:478
msgid "No provider specified"
msgstr "未指定提供者"

#: ../libgda/gda-connection.c:1635
msgid ""
"Connection transaction status tracking: no transaction exists for ROLLBACK"
msgstr ""
"連線異動狀態追蹤：沒有 ROLLBACK 的異動"

#: ../libgda/gda-connection.c:1669
msgid ""
"Connection transaction status tracking: no transaction exists for COMMIT"
msgstr ""
"連線異動狀態追蹤：沒有 COMMIT 的異動"

#: ../libgda/gda-connection.c:1715
msgid ""
"Connection transaction status tracking: no transaction exists for ADD "
"SAVEPOINT"
msgstr ""
"連線異動狀態追蹤：沒有 ADD SAVEPOINT 的異動"

#: ../libgda/gda-connection.c:1740
msgid ""
"Connection transaction status tracking: no transaction exists for ROLLBACK "
"SAVEPOINT"
msgstr ""
"連線異動狀態追蹤：沒有 ROLLBACK SAVEPOINT 的異動"

#: ../libgda/gda-connection.c:1765
msgid ""
"Connection transaction status tracking: no transaction exists for REMOVE "
"SAVEPOINT"
msgstr ""
"連線異動狀態追蹤：沒有 REMOVE SAVEPOINT 的異動"

#: ../libgda/gda-data-access-wrapper.c:484
#, c-format
msgid "Column %d out of range 0 - %d"
msgstr "直行 %d 超出 0 - %d 範圍"

#: ../libgda/gda-data-model-array.c:83 ../libgda/gda-data-model-array.c:104
#, c-format
msgid "Row %d out of range 0 - %d"
msgstr "橫列 %d 超出 0 - %d 範圍"

#: ../libgda/gda-data-model-array.c:99
msgid "No row in data model"
msgstr "資料模型中沒有橫列"

#: ../libgda/gda-data-model-array.c:110 ../libgda/gda-data-model-hash.c:115
#, c-format
msgid "Column out %d of range 0 - %d"
msgstr "直行 %d 超出 0 - %d 範圍"

#: ../libgda/gda-data-model-array.c:145 ../libgda/gda-data-model-hash.c:141
#: ../libgda/gda-data-model-hash.c:182 ../libgda/gda-data-model-hash.c:258
msgid "Wrong number of values in values list"
msgstr "值清單中值的數目錯誤"

#: ../libgda/gda-data-model-array.c:205 ../libgda/gda-data-model-array.c:233
msgid "Row not found in data model"
msgstr "資料模型中找不到橫列"

#: ../libgda/gda-data-model-filter-sql.c:360
#, c-format
msgid "Could not parse SQL string '%s'"
msgstr "無法解析 SQL 字串『%s』"

#: ../libgda/gda-data-model-filter-sql.c:364
#, c-format
msgid "SQL command is not a SELECT (is '%s'"
msgstr "SQL 指令不是 SELECT （是『%s』"

#: ../libgda/gda-data-model-hash.c:98
#, c-format
msgid "Row %d not found in data model"
msgstr "資料模型中找不到橫列 %d"

#: ../libgda/gda-data-model-import.c:425
#, c-format
msgid "The '%s' parameter must hold a string value, ignored."
msgstr "『%s』參數必須有有效字串值，已忽略。"

#: ../libgda/gda-data-model-import.c:446
#, c-format
msgid "The '%s' parameter must hold a boolean value, ignored."
msgstr "『%s』參數必須有有效 boolean 值，已忽略。"

#: ../libgda/gda-data-model-import.c:556
msgid "\"options\" property is not a GdaParameterList object"
msgstr "『%s』參數必須有有效字串值，已忽略。"

#: ../libgda/gda-data-model-import.c:898
#, c-format
msgid "The '%s' parameter must hold a gda type value, ignored."
msgstr "『%s』參數必須有有效 gda 類型值，已忽略。"

#: ../libgda/gda-data-model-import.c:967
#, c-format
msgid "Character conversion at line %d, error: %s"
msgstr "第 %d 行的字元轉換失敗，錯誤：%s"

#: ../libgda/gda-data-model-import.c:970
msgid "no detail"
msgstr "不顯示詳情"

#: ../libgda/gda-data-model-import.c:1162
#: ../libgda/gda-data-model-import.c:1575
#, c-format
msgid "Could not convert '%s' to a value of type %s"
msgstr "無法將『%s』轉換成 %s 類型的值"

#: ../libgda/gda-data-model-import.c:1178
#, c-format
msgid "Row has more values than detected at line %d"
msgstr "第 %d 行橫列的值比偵測到的多"

#. error
#: ../libgda/gda-data-model-import.c:1301
msgid "Failed to read node in XML file"
msgstr "讀取 XML 檔案中的節點失敗"

#: ../libgda/gda-data-model-import.c:1320
#, c-format
msgid "Expected <gda_array> node in XML file, got <%s>"
msgstr "在 XML 檔案中預期有 <gda_array> 節點，但收到的是 <%s>"

#: ../libgda/gda-data-model-import.c:1369
#: ../libgda/gda-data-model-import.c:1660
msgid "No \"gdatype\" attribute specified in <gda_array_field>"
msgstr "<gda_array_field> 中未有指定「gdatype」屬性"

#: ../libgda/gda-data-model-import.c:1416
msgid "Expected <gda_array_field> in <gda_array>"
msgstr "<gda_array> 中預期有 <gda_array_field>"

#: ../libgda/gda-data-model-import.c:1457
#, c-format
msgid "Expected <gda_array_data> in <gda_array>, got <%s>"
msgstr "<gda_array> 中預期有 <gda_array_field>，但收到的是 <%s>"

#: ../libgda/gda-data-model-import.c:1459
msgid "Expected <gda_array_data> in <gda_array>"
msgstr "<gda_array> 中預期有 <gda_array_data>"

#: ../libgda/gda-data-model-import.c:1471
msgid "Can't read the contents of the <gda_array_data> node"
msgstr "無法讀取 <gda_array_array> 節點的內容"

#: ../libgda/gda-data-model-import.c:1526
#, c-format
msgid "Expected <gda_array_row> in <gda_array_data>, got <%s>"
msgstr "<gda_array_data> 中預期有 <gda_array_row>，但收到的是 <%s>"

#: ../libgda/gda-data-model-import.c:1550
msgid "Row has too many values (which are ignored)"
msgstr "橫列的值太多（已忽略它們）"

#: ../libgda/gda-data-model-import.c:1629
#, c-format
msgid "Expected <gda_array> node but got <%s>"
msgstr "預期有 <gda_array> 節點，但收到的是 <%s>"

#: ../libgda/gda-data-model-import.c:1707
msgid "No <gda_array_field> specified in <gda_array>"
msgstr "<gda_array> 中未有指定 <gda_array_field>"

#: ../libgda/gda-data-model-import.c:1765 ../libgda/gda-server-operation.c:773
#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1055
#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1986
#: ../providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1145
#: ../providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1175
#: ../providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1318
msgid "No detail"
msgstr "不顯示詳情"

#: ../libgda/gda-data-model-import.c:1942
#, c-format
msgid "Row at line %d does not have enough values, completed with NULL values"
msgstr "第 %d 行的橫列沒有足夠的值，已用 NULL 值補上"

#: ../libgda/gda-data-model-import.c:1962
#, c-format
msgid "Row at line %d does not have enough values (which are thus ignored)"
msgstr "第 %d 行的橫列沒有足夠的值（已忽略它們）"

#: ../libgda/gda-data-model-query.c:385
#, c-format
msgid ""
"Type of parameter '%s' is '%s' when it should be '%s', GdaDataModelQuery "
"object will now work correctly"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-data-model-query.c:497
#, c-format
msgid ""
"Could not find a parameter named '%s' among the SELECT query's parameters, "
"the specified modification query will not be executable"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-data-model-query.c:672
msgid "Query is not a SELECT query"
msgstr "此查詢不是 SELECT 查詢"

#: ../libgda/gda-data-model-query.c:745
msgid "Wrong type of query"
msgstr "查詢類型錯誤"

#: ../libgda/gda-data-model-query.c:834
#, c-format
msgid "Can't determine the GType for field '%s', please fill a bug report"
msgstr "無法為 '%s' 欄位判斷 GType，請填寫錯誤報告"

#: ../libgda/gda-data-model-query.c:1183 ../libgda/gda-data-model-query.c:1231
msgid "No UPDATE query specified, can't update row"
msgstr "未指定 UPDATE 查詢，無法更新橫列"

#: ../libgda/gda-data-model-query.c:1282 ../libgda/gda-data-model-query.c:1330
msgid "No INSERT query specified, can't insert row"
msgstr "未指定 INSERT 查詢，無法插入橫列"

#: ../libgda/gda-data-model-query.c:1372
msgid "No DELETE query specified, can't delete row"
msgstr "未指定 DELETE 查詢，無法刪除橫列"

#: ../libgda/gda-data-model-query.c:1555
msgid "No SELECT query specified"
msgstr "未指定 SELECT 查詢"

#: ../libgda/gda-data-model-query.c:1562
msgid "SELECT query references objects not described in dictionary"
msgstr "SELECT 查詢參考的物件字典中未有描述"

#: ../libgda/gda-data-model-query.c:1633
#, c-format
msgid "Could not identify target table '%s' to modify in SELECT query"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-data-model-query.c:1643
msgid "specified target to modify in SELECT query does not represent a table"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-data-model-query.c:1661
msgid "Could not identify any target table to modify in SELECT query"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-data-model-query.c:1670
msgid "Ambiguous target table to modify in SELECT query"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-data-model-query.c:1725
#, c-format
msgid "Primary key field '%s.%s' not found in SELECT query"
msgstr "SELECT 查詢中找不到主鍵欄位 '%s.%s'"

#: ../libgda/gda-data-model-query.c:1757
msgid "Target table to modify does not have any defined primary key"
msgstr "要修改的目標表格未有定義主鍵"

#: ../libgda/gda-data-model-query.c:1794
#, c-format
msgid "Field '%s.%s' appears more than once in SELECT query"
msgstr "SELECT 查詢中的 '%s.%s' 欄位出現超過一次"

#: ../libgda/gda-data-model-row.c:488
msgid "Too many values in list"
msgstr "清單中有太多值"

#: ../libgda/gda-data-model.c:1062
msgid "The 'NAME' parameter must hold a string value, ignored."
msgstr "『名稱 (NAME)』參數必須有有效字串值，已忽略。"

#: ../libgda/gda-data-model.c:1098
msgid "The 'SEPARATOR' parameter must hold a string value, ignored."
msgstr "『分隔符 (SEPARATOR)』參數必須有有效字串值，已忽略。"

#: ../libgda/gda-data-model.c:1177
msgid "The 'OVERWRITE' parameter must hold a boolean value, ignored."
msgstr "『覆寫 (OVERWRITE)』參數必須有有效 boolean 值，已忽略。"

#: ../libgda/gda-data-model.c:1185
#, c-format
msgid "File '%s' already exists"
msgstr "已有『%s』檔案"

#: ../libgda/gda-data-model.c:1191
#, c-format
msgid "Could not save file %s"
msgstr "無法儲存 %s 檔案"

#: ../libgda/gda-data-model.c:1296
msgid "Exported Data"
msgstr "匯出的資料"

#: ../libgda/gda-data-model.c:1427
#, c-format
msgid "Expected tag <gda_value> or <gda_array_value>, got <%s>, ignoring"
msgstr "預期的標記是 <gda_value> 或 <gda_array_value>，但收到的是 <%s>，將會忽略"

#: ../libgda/gda-data-model.c:1458 ../testing/gda-test-models.c:537
msgid "Cannot retrieve column data type (type is UNKNOWN or not specified)"
msgstr "無法取得直行的資料類型（類型是「未知」或未指定）"

#: ../libgda/gda-data-model.c:1475 ../testing/gda-test-models.c:555
#, c-format
msgid "Cannot interpret string as a valid %s value"
msgstr "無法將字串解譯為有效的 %s 值"

#: ../libgda/gda-data-model.c:1539
#, c-format
msgid "Expected tag <gda_array_data>, got <%s>"
msgstr "預期的標記是 <gda_array_data> ，但收到的是 <%s>"

#: ../libgda/gda-data-model.c:1598
msgid "Could not get an iterator for source data model"
msgstr "無法取得來源資料模型的 iterator"

#: ../libgda/gda-data-model.c:1614
#, c-format
msgid "Inexistent column in source data model: %d"
msgstr "來源資料模型的直行不一致：%d"

#: ../libgda/gda-data-model.c:1628
#, c-format
msgid ""
"Destination column %d can't be NULL but has no correspondence in the source "
"data model"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-data-model.c:1638
#, c-format
msgid ""
"Destination column %d has a gda type (%s) incompatible with source column %d "
"type (%s)"
msgstr "目的直行 %d 的 gda 類型 (%s) 和來源直行 %d 的類型 (%s) 不相容"

#: ../libgda/gda-data-model.c:1712
#, c-format
msgid "Can't transform '%s' from GDA type %s to GDA type %s"
msgstr "無法將『%s』由 GDA 類型 %s 轉換為 GDA 類型 %s"

#: ../libgda/gda-data-model.c:2035
msgid "Model does not support random access, not showing data\n"
msgstr "模型不支援隨機存取，不顯示資料\n"

#: ../libgda/gda-data-proxy.c:448
msgid "Data model"
msgstr "資料模型"

#: ../libgda/gda-data-proxy.c:646
msgid "GdaDataProxy cant' handle non random access data models"
msgstr "GdaDataProxy 無法處理非隨機存取資料模型"

#: ../libgda/gda-data-proxy.c:1516
msgid "Modifications cancelled"
msgstr "已取消修改"

#: ../libgda/gda-data-proxy.c:2301
#, c-format
msgid "Unknown GdaDataProxy column: %d"
msgstr "不知名 GdaDataProxy 直行：%d"

#: ../libgda/gda-data-proxy.c:2480
#, c-format
msgid "Trying to change read-only column: %d"
msgstr "正在嘗試變更唯讀直行：%d"

#: ../libgda/gda-data-proxy.c:2517
#, c-format
msgid "Value type mismatch %s instead of %s"
msgstr "值類型不符合 %s 而非 %s"

#: ../libgda/gda-dict-aggregate.c:386
msgid "XML Tag is not <gda_dict_aggregate>"
msgstr "XML 標記不是 <gda_dict_aggregate>"

#: ../libgda/gda-dict-aggregate.c:436
#, c-format
msgid "Can't find data type for aggregate '%s'"
msgstr "找不到聚合（aggregate）『%s』的資料類型"

#: ../libgda/gda-dict-aggregate.c:448
#, c-format
msgid "More than one return type for aggregate '%s'"
msgstr "聚合（aggregate）『%s』有多於一種回傳類型"

#: ../libgda/gda-dict-aggregate.c:459
#, c-format
msgid "More than one argument type for aggregate '%s'"
msgstr "聚合（aggregate）『%s』有多於一種引數類型"

#: ../libgda/gda-dict-aggregate.c:477
msgid "Missing required attributes for <gda_dict_aggregate>"
msgstr "<gda_dict_aggregate> 未有所需的屬性"

#: ../libgda/gda-dict-constraint.c:1201
msgid "Constraint cannot be activated!"
msgstr "無法啟動限制（Constraint）！"

#: ../libgda/gda-dict-constraint.c:1283
msgid "XML Tag is not <gda_dict_constraint>"
msgstr "XML 標記不是 <gda_dict_constraint>"

#: ../libgda/gda-dict-constraint.c:1427
msgid "Missing required attributes for <gda_dict_constraint>"
msgstr "<gda_dict_constraint> 未有所需的屬性"

#: ../libgda/gda-dict-constraint.c:1432
#, c-format
msgid "Referenced table (%s) not found"
msgstr "找不到參考的表格（%s）"

#: ../libgda/gda-dict-constraint.c:1440
#, c-format
msgid "Referenced field in constraint (%s) not found"
msgstr "找不到限制（constraint）（%s）中參考的欄位"

#: ../libgda/gda-dict-database.c:546
msgid "Database already contains data"
msgstr "資料庫已有資料"

#: ../libgda/gda-dict-database.c:553
msgid "XML Tag is not <gda_dict_database>"
msgstr "XML 標記不是 <gda_dict_database>"

#: ../libgda/gda-dict-database.c:608
msgid "XML Tag below <GDA_DICT_TABLES> is not <GDA_DICT_TABLE>"
msgstr "<GDA_DICT_TABLES> 下面的 XML 標記不是 <GDA_DICT_TABLE>"

#: ../libgda/gda-dict-database.c:640
msgid "XML Tag below <GDA_DICT_CONSTRAINTS> is not <GDA_DICT_CONSTRAINT>"
msgstr "<GDA_DICT_CONSTRAINTS> 下面的 XML 標記不是 <GDA_DICT_CONSTRAINT>"

#: ../libgda/gda-dict-database.c:859 ../libgda/gda-dict.c:1231
msgid "Update already started!"
msgstr "更新已開始！"

#: ../libgda/gda-dict-database.c:867 ../libgda/gda-dict-database.c:1057
#: ../libgda/gda-dict-table.c:549
msgid "No connection associated to dictionary!"
msgstr "沒有連線關連至此字典（dictionary）！"

#: ../libgda/gda-dict-database.c:872 ../libgda/gda-dict-database.c:1062
#: ../libgda/gda-dict-table.c:555
msgid "Connection is not opened!"
msgstr "連線未開啟！"

#: ../libgda/gda-dict-database.c:905 ../libgda/gda-dict.c:1311
msgid "Update stopped!"
msgstr "更新已停止！"

#: ../libgda/gda-dict-database.c:946
msgid "Schema for list of tables is wrong"
msgstr "用於表格清單的綱要（Schema）是錯誤的"

#: ../libgda/gda-dict-database.c:1077
msgid "Can't get list of tables"
msgstr "無法取得表格清單"

#: ../libgda/gda-dict-database.c:1090
msgid "Can't get list of views"
msgstr "無法取得檢視清單"

#: ../libgda/gda-dict-field.c:902
msgid "XML Tag is not <gda_dict_field>"
msgstr "XML 標記不是 <gda_dict_field>"

#: ../libgda/gda-dict-field.c:946 ../libgda/gda-dict-table.c:662
#, c-format
msgid "Custom data type, declared for the %s.%s field"
msgstr "為 %s.%s 欄位宣告的自訂資料類型"

#: ../libgda/gda-dict-field.c:987
#, c-format
msgid "Unknown GDA data type '%s'"
msgstr "不知名 GDA 資料類型『%s』"

#: ../libgda/gda-dict-field.c:1001
#, c-format
msgid "Could not find a data handler for data type '%s'"
msgstr "找不到資料類型『%s』的資料處理常式"

#: ../libgda/gda-dict-field.c:1028
msgid "Missing required attributes for <gda_dict_field>"
msgstr "<gda_dict_field> 缺少所需的屬性"

#: ../libgda/gda-dict-function.c:397
msgid "XML Tag is not <gda_dict_function>"
msgstr "XML 標記不是 <gda_dict_function>"

#: ../libgda/gda-dict-function.c:454
#, c-format
msgid "More than one return type for function '%s'"
msgstr "『%s』函式有多於一種回傳類型"

#: ../libgda/gda-dict-function.c:478
msgid "Missing required attributes for <gda_dict_function>"
msgstr "<gda_dict_function> 缺少所需的屬性"

#: ../libgda/gda-dict-reg-aggregates.c:47
msgid "Aggregates analysis"
msgstr "聚合（Aggregate）分析"

#: ../libgda/gda-dict-reg-aggregates.c:170
msgid "Can't get list of aggregates"
msgstr "無法取得聚合（aggregates）清單"

#: ../libgda/gda-dict-reg-aggregates.c:184
msgid "Schema for list of aggregates is wrong"
msgstr "用於聚合（aggregates）清單的綱要（Schema）是錯誤的"

#: ../libgda/gda-dict-reg-functions.c:47
msgid "Functions analysis"
msgstr "函式分析"

#: ../libgda/gda-dict-reg-functions.c:170
msgid "Can't get list of functions"
msgstr "無法取得函式清單"

#: ../libgda/gda-dict-reg-functions.c:185
msgid "Schema for list of functions is wrong"
msgstr "用於函式清單的綱要（Schema）是錯誤的"

#: ../libgda/gda-dict-reg-types.c:63
msgid "Data types analysis"
msgstr "資料類型分析"

#: ../libgda/gda-dict-reg-types.c:262
msgid "Can't get list of data types"
msgstr "無法取得資料類型清單"

#: ../libgda/gda-dict-reg-types.c:273
msgid "Schema for list of data types is wrong"
msgstr "用於資料類型清單的綱要（Schema）是錯誤的"

#: ../libgda/gda-dict-table.c:599 ../libgda/gda-dict-table.c:611
msgid "Schema for list of fields is wrong"
msgstr "用於欄位清單的綱要（Schema）是錯誤的"

#: ../libgda/gda-dict-table.c:679
#, c-format
msgid "Can't find data type %s"
msgstr "找不到資料類型 %s"

#: ../libgda/gda-dict-table.c:1221
msgid "XML Tag is not <gda_dict_table>"
msgstr "XML 標記不是 <gda_dict_table>"

#: ../libgda/gda-dict-table.c:1282
msgid "Missing required attributes for <gda_dict_table>"
msgstr "<gda_dict_table> 缺少所需的屬性"

#: ../libgda/gda-dict-type.c:327
msgid "XML Tag is not <gda_dict_type>"
msgstr "XML 標記不是 <gda_dict_type>"

#: ../libgda/gda-dict-type.c:364
#, c-format
msgid "Unknown GType '%s'"
msgstr "不知名的 GType『%s』"

#: ../libgda/gda-dict-type.c:396
msgid "Missing required attributes for <gda_dict_type>"
msgstr "<gda_dict_type> 缺少所需的屬性"

#: ../libgda/gda-dict.c:238
msgid "DSN of the connection to use"
msgstr "要使用連線的 DSN"

#: ../libgda/gda-dict.c:241
msgid "Username for the connection to use"
msgstr "要使用連線的使用者名稱"

#: ../libgda/gda-dict.c:868
#, c-format
msgid "Could not load XML data for %s (no registered load function)"
msgstr "無法為 %s 載入 XML 資料（沒有已註冊的載入函式）"

#: ../libgda/gda-dict.c:1017
#, c-format
msgid "Could not save XML data for %s (no registered save function)"
msgstr "無法為 %s 儲存 XML 資料（沒有已註冊的儲存函式）"

#: ../libgda/gda-dict.c:1038 ../testing/html.c:131 ../tools/html.c:131
#, c-format
msgid "Error writing XML file %s"
msgstr "寫入 XML 檔案 %s 時發生錯誤"

#: ../libgda/gda-dict.c:1049
msgid "Can't allocate memory for XML structure."
msgstr "無法為 XML 結構分配記憶體。"

#: ../libgda/gda-dict.c:1217
msgid "No connection associated to the dictionary"
msgstr "沒有連線關連至此字典（dictionary）"

#: ../libgda/gda-dict.c:1224
msgid "Connection is closed"
msgstr "連線已關閉"

#: ../libgda/gda-dict.c:1391
#, c-format
msgid "Error creating directory %s"
msgstr "建立 %s 目錄時發生錯誤"

#: ../libgda/gda-dict.c:1643
#, c-format
msgid "Cannot register object type %s a second time"
msgstr "無法再次註冊物件類型 %s"

#: ../libgda/gda-dict.c:1647
#, c-format
msgid "Cannot register object type %s: no XML group tag specified"
msgstr "無法再次註冊物件類型 %s：未指定 XML 群組標記"

#: ../libgda/gda-dict.c:1714
#, c-format
msgid ""
"Trying to declare an object when object class %s is not registered in the "
"dictionary"
msgstr ""
"未有於字典註冊物件類別 %s 即試著宣告物件"

#: ../libgda/gda-dict.c:1807
#, c-format
msgid ""
"Trying to make an object assumed when object class %s is not registered in "
"the dictionary"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-dict.c:1822
msgid ""
"Trying to assume an object when object class is not registered in the "
"dictionary"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-dict.c:1887
#, c-format
msgid ""
"Trying to make an object unassumed when object class %s is not registered in "
"the dictionary"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-dict.c:1942
#, c-format
msgid ""
"Trying to make if an object is assumed when object class %s is not "
"registered in the dictionary"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-dict.c:1971
#, c-format
msgid ""
"Trying to get a list of objects when object class %s is not registered in "
"the dictionary"
msgstr ""
"未有於字典註冊物件類別 %s 即試著取用物件清單"

#: ../libgda/gda-dict.c:2005
#, c-format
msgid ""
"Trying to get an object by name when object class %s is not registered in "
"the dictionary"
msgstr ""
"未有於字典註冊物件類別 %s 即試著以名稱取用物件"

#: ../libgda/gda-dict.c:2049
#, c-format
msgid ""
"Trying to get an object by its XML Id when object class %s is not registered "
"in the dictionary"
msgstr ""
"未有於字典註冊物件類別 %s 即試著以其 XML Id 取用物件"

#: ../libgda/gda-dict.c:2057
msgid ""
"Trying to get an object from its XML Id when object class does not implement "
"GdaXmlStorage"
msgstr ""
"物件類別未有實作 GdaXmlStorage 即試著以其 XML Id 取用物件"

#: ../libgda/gda-init.c:51
msgid "Attempt to re-initialize GDA library. ignored."
msgstr "試圖重新初始化 GDA 函式庫。已忽略。"

#: ../libgda/gda-init.c:69
msgid "libgda needs GModule. Finishing..."
msgstr "libgda 需要 GModule 。正在結束..."

#: ../libgda/gda-init.c:103 ../libgda/gda-init.c:110 ../libgda/gda-init.c:117
#: ../libgda/gda-init.c:125
msgid "Could not parse "
msgstr "無法解析"

#: ../libgda/gda-init.c:103
msgid ""
": XML dictionaries validation will not be performed (some weird errors may "
"occur)"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-init.c:110 ../libgda/gda-init.c:117
msgid ""
": XML data import validation will not be performed (some weird errors may "
"occur)"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-init.c:125
msgid ""
": Validation for XML files for server operations will not be performed (some "
"weird errors may occur)"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-object.c:306
msgid "LibGda must be initialized before any usage."
msgstr "LibGda 在使用前必須先初始化。"

#: ../libgda/gda-parameter-list.c:498
#, c-format
msgid "Spec's root node != 'data-set-spec': '%s'"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-parameter-list.c:554
#, c-format
msgid "Missing node <parameters>: '%s'"
msgstr "缺少節點 <參數>：『%s』"

#: ../libgda/gda-parameter-list.c:645 ../libgda/gda-server-operation.c:856
#, c-format
msgid "Can't find a data type for parameter '%s'"
msgstr "找不到『%s』參數的資料類型"

#: ../libgda/gda-parameter-list.c:1254
#, c-format
msgid "Could not add parameter of type %s with value '%s'"
msgstr "無法加入類型為 %s，值為『%s』的參數"

#: ../libgda/gda-parameter-list.c:1342
#, c-format
msgid "Missing GdaParameterListNode for param %p"
msgstr "%p 參數缺少 GdaParameterListNode"

#: ../libgda/gda-parameter-list.c:1355
msgid "GdaParameterListNode has a NULL param attribute"
msgstr "GdaParameterListNode 有個 NULL 的參數屬性"

#: ../libgda/gda-parameter-list.c:1366
msgid "Missing GdaParameterListSource"
msgstr "缺少 GdaParameterListSource"

#: ../libgda/gda-parameter-list.c:1371
msgid ""
"GdaParameterListSource does not list a GdaParameterListNode as it should"
msgstr "GdaParameterListSource 沒有列出應列出的 GdaParameterListNode"

#: ../libgda/gda-parameter-list.c:1378
#, c-format
msgid "GdaDataModel %p does not have a column %d"
msgstr "GdaDataModel %p 沒有直行 %d"

#: ../libgda/gda-parameter-list.c:1384
#, c-format
msgid ""
"GdaParameter is restricted by a column of the wrong type: %s (%s expected)"
msgstr "GdaParameter 被錯誤類型的直行限制著: %s (預期為 %s)"

#: ../libgda/gda-parameter-list.c:1403
msgid "GdaParameterListSource has a NULL data model"
msgstr "GdaParameterListSource 有個 NULL 的資料模型"

#: ../libgda/gda-parameter-list.c:1411
msgid ""
"GdaParameterListSource references a GdaParameterListNode not found in the "
"nodes list"
msgstr "GdaParameterListSource 參考了節點清單中找不到的 GdaParameterListNode"

#: ../libgda/gda-parameter-list.c:1417
msgid ""
"GdaParameterListSource references a GdaParameterListNode which does not use "
"the same data model"
msgstr "GdaParameterListSource 參考了使用不同資料模型的 GdaParameterListNode"

#: ../libgda/gda-query-condition.c:371
#, c-format
msgid "No join condition found in '%s'"
msgstr "在『%s』中找不到聯接條件"

#: ../libgda/gda-query-condition.c:377 ../libgda/gda-query-field.c:294
#, c-format
msgid "Error parsing '%s'"
msgstr "解析『%s』時發生錯誤"

#: ../libgda/gda-query-condition.c:795
msgid "Conditions hierarchy error"
msgstr "條件階層錯誤"

#: ../libgda/gda-query-condition.c:804
msgid "A NOT node can only have one child"
msgstr "NOT 節點只能有一個子物件"

#: ../libgda/gda-query-condition.c:1439
msgid "XML Tag is not <gda_query_cond>"
msgstr "XML 標記不是 <gda_query_cond>"

#: ../libgda/gda-query-condition.c:1452
msgid "Wrong 'id' attribute in <gda_query_cond>"
msgstr "<gda_query_cond> 中的『id』屬性錯誤"

#: ../libgda/gda-query-condition.c:1467
msgid "Wrong 'type' attribute in <gda_query_cond>"
msgstr "<gda_query_cond> 中的『類型』屬性錯誤"

#: ../libgda/gda-query-condition.c:1517
msgid "Missing ID attribute in <gda_query_cond>"
msgstr "<gda_query_cond> 中缺少 ID 屬性"

#: ../libgda/gda-query-condition.c:1549
msgid "Condition is not active"
msgstr "條件未啟用"

#: ../libgda/gda-query-condition.c:1563
msgid "Condition operator 'NOT' must have one argument"
msgstr "條件運算子『NOT』必須有一個引數"

#: ../libgda/gda-query-condition.c:1573
msgid "Condition must have at least one argument"
msgstr "條件運算子必須有至少一個引數"

#: ../libgda/gda-query-condition.c:1594
msgid "Condition must have two arguments"
msgstr "條件必須有兩個引數"

#: ../libgda/gda-query-condition.c:1604
msgid "Condition 'BETWEEN' must have three arguments"
msgstr "『BETWEEN』條件必須有三個引數"

#: ../libgda/gda-query-field-agg.c:749
msgid "XML Tag is not <gda_query_fagg>"
msgstr "XML 標記不是 <gda_query_fagg>"

#: ../libgda/gda-query-field-agg.c:762 ../libgda/gda-query-field-all.c:635
#: ../libgda/gda-query-field-field.c:949 ../libgda/gda-query-field-func.c:825
#: ../libgda/gda-query-field-value.c:1128
msgid ""
"XML ID for a query field should be QUxxx:QFyyy where xxx and yyy are numbers"
msgstr "查詢欄位的 XML ID 應該是 QUxxx:QFyyy ， xxx 和 yyy 是數字"

#: ../libgda/gda-query-field-agg.c:839
#, c-format
msgid "More than one argument for aggregate %s"
msgstr "聚合（aggregate）%s 有多於一個引數"

#: ../libgda/gda-query-field-agg.c:852
msgid "Missing required attributes for <gda_query_fagg>"
msgstr "<gda_query_fagg> 缺少所需的屬性"

#: ../libgda/gda-query-field-agg.c:905 ../libgda/gda-query-field-func.c:985
#, c-format
msgid "Can't find referenced field '%s'"
msgstr "找不到參考的欄位『%s』"

#: ../libgda/gda-query-field-agg.c:913
#, c-format
msgid "Aggregate '%s' has no argument"
msgstr "聚合（aggregate）『%s』沒有引數"

#: ../libgda/gda-query-field-agg.c:925
#, c-format
msgid "Can't find aggregate '%s'"
msgstr "找不到聚合（aggregate）『%s』"

#: ../libgda/gda-query-field-agg.c:984
msgid "Non-activated aggregate"
msgstr "未啟動聚合（aggregate）"

#: ../libgda/gda-query-field-all.c:622
msgid "XML Tag is not <gda_query_fall>"
msgstr "XML 標記不是 <gda_query_fall>"

#: ../libgda/gda-query-field-all.c:681
msgid "Missing required attributes for <gda_query_fall>"
msgstr "<gda_query_fall> 缺少所需的屬性"

#: ../libgda/gda-query-field-all.c:711
#, c-format
msgid "Can't find target '%s'"
msgstr "找不到目標『%s』"

#: ../libgda/gda-query-field-all.c:735
msgid "Non-activated field"
msgstr "未啟動欄位"

#: ../libgda/gda-query-field-field.c:936
msgid "XML Tag is not <gda_query_ffield>"
msgstr "XML 標記不是 <gda_query_ffield>"

#: ../libgda/gda-query-field-field.c:1032
msgid "Missing required attributes for <gda_query_ffield>"
msgstr "<gda_query_ffield> 缺少所需屬性"

#: ../libgda/gda-query-field-func.c:812
msgid "XML Tag is not <gda_query_ffunc>"
msgstr "XML 標記不是 <gda_query_ffunc>"

#: ../libgda/gda-query-field-func.c:909
#, c-format
msgid "Wrong number of arguments for function %s"
msgstr "函式 %s 的引數數目錯誤"

#: ../libgda/gda-query-field-func.c:918
msgid "Missing required attributes for <gda_query_ffunc>"
msgstr "<gda_query_ffunc> 缺少所需的屬性"

#: ../libgda/gda-query-field-func.c:954
msgid "Don't know how to render function"
msgstr "不知道如何表現函式"

#: ../libgda/gda-query-field-func.c:1053
msgid "Non-activated function"
msgstr "未啟動函式"

#: ../libgda/gda-query-field-value.c:1076
msgid ""
"GdaDataModelQuery data model restricting GdaQueryFieldValue is not saved in "
"the dictionary"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-query-field-value.c:1115
msgid "XML Tag is not <gda_query_fval>"
msgstr "XML 標記不是 <gda_query_fval>"

#: ../libgda/gda-query-field-value.c:1188
#, c-format
msgid "Can't interpret '%s' as a value"
msgstr "無法解譯『%s』為值"

#: ../libgda/gda-query-field-value.c:1253
#, c-format
msgid "Query's param sources has no data model at position %d"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-query-field-value.c:1260
msgid "'restrict' attribute has a wrong format"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-query-field-value.c:1271
#, c-format
msgid "Feature not yet implemented, see %s(), line %d"
msgstr "功能未完成，見 %s(), 第 %d 行"

#: ../libgda/gda-query-field-value.c:1297
msgid "Missing required g_type for <gda_query_fval>"
msgstr "<gda_query_fval> 缺少所需的 g_type"

#: ../libgda/gda-query-field-value.c:1307
#, c-format
msgid "Value field '%s' does not have a value!"
msgstr "值欄位『%s』沒有值！"

#: ../libgda/gda-query-field-value.c:1401
#: ../libgda/gda-query-field-value.c:1467
msgid "Default value requested"
msgstr "要求預設值"

#: ../libgda/gda-query-field-value.c:1425
#, c-format
msgid "Could not find GdaParameter in context for value field '%s'"
msgstr "Context 中找不到用於值欄位『%s』的 GdaParameter"

#: ../libgda/gda-query-field-value.c:1443
#, c-format
msgid "Invalid parameter '%s' (value: %s)"
msgstr "參數『%s』無效（值: %s）"

#: ../libgda/gda-query-field-value.c:1505
msgid "No specified value"
msgstr "沒有指定的值"

#: ../libgda/gda-query-field.c:164
msgid "Missing 'target' attribute in <gda_query_fall>"
msgstr "<gda_query_fall> 中缺少『目標』屬性"

#: ../libgda/gda-query-field.c:208
msgid "Missing Implementation in loading <gda_query_f*>"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-query-field.c:274
#, c-format
msgid "More than one field to parse in '%s'"
msgstr "『%s』中有多於一個要解析的欄位"

#: ../libgda/gda-query-field.c:288
#, c-format
msgid "No field to parse in '%s'"
msgstr "『%s』中沒有要解析的欄位"

#: ../libgda/gda-query-join.c:914 ../libgda/gda-query-parsing.c:879
msgid "Join condition must be between two entities"
msgstr "聯接條件必須介乎兩個實體之間"

#: ../libgda/gda-query-join.c:931
#, c-format
msgid "Condition '%s' does not involve the same entities as the join"
msgstr "條件『%s』並不和聯接牽連相同的實體"

#: ../libgda/gda-query-join.c:1291
msgid "XML Tag is not <gda_query_join>"
msgstr "XML 標記不是 <gda_query_join>"

#: ../libgda/gda-query-join.c:1342
msgid "Problem loading <gda_query_join>"
msgstr "載入 <gda_query_join> 時發生問題"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:377
msgid "Invalid ORDER BY clause"
msgstr "ORDER BY 句子無效"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:389
#, c-format
msgid "Invalid ORDER BY clause: can't find field number %d"
msgstr "ORDER BY 句子無效：找不到欄位編號 %d"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:439
msgid "Missing UPDATE target entity"
msgstr "缺乏 UPDATE 目標實體"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:474
msgid "UPDATE target field is not an entity's field"
msgstr "UPDATE 目標欄位不是實體的欄位"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:486
msgid "Missing target fields to update"
msgstr "缺乏要更新的目標欄位"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:551
msgid "Missing INSERT target entity"
msgstr "缺乏 INSERT 目標實體"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:577
msgid "INSERT field does not have a valid syntax"
msgstr "INSERT 欄位的語法無效"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:600 ../libgda/gda-query-parsing.c:621
msgid "INSERT has more expression values than insert fields"
msgstr "INSERT 表示式的欄位比插入欄位多"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:607
msgid "INSERT has more insert fields than expression values"
msgstr "INSERT 的插入欄位比表示式的欄位多"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:672
msgid "INSERT expression is a target field"
msgstr "INSERT 表示式是目標欄位"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:723
msgid "Missing DELETE target entity"
msgstr "缺乏 DELETE 目標實體"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:862
msgid "Internal error: can't find target"
msgstr "內部錯誤：找不到目標"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:926
msgid "Ambiguous join: multiple possible foreign key constraints"
msgstr "含糊聯接：有多個可能的外鍵限制"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:934
msgid "Ambiguous join: multiple possible targets to join with"
msgstr "含糊聯接：有多個可以聯接的目標"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:957
msgid "Ambiguous join: no target to join with"
msgstr "含糊聯接：沒有可聯接的目標"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:1263
#, c-format
msgid "Invalid field name: %s"
msgstr "欄位名稱無效: %s"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:1303
msgid "Invalid empty field name"
msgstr "空欄位名稱無效"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:1308
#, c-format
msgid "Invalid field name '%s'"
msgstr "欄位名稱『%s』無效"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:1329
#, c-format
msgid "Non-declared target '%s'"
msgstr "未宣告的目標『%s』"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:1347
#, c-format
msgid "Invalid field '%s.%s'"
msgstr "欄位『%s.%s』無效"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:1386
#, c-format
msgid "Non declared target '%s'"
msgstr "未宣告的目標『%s』"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:1418
#, c-format
msgid "Ambiguous field '%s'"
msgstr "含糊欄位『%s』"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:1453
msgid "Ambiguous field '*'"
msgstr "含糊欄位『*』"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:1541
#, c-format
msgid "Unknown data type '%s'"
msgstr "不知名資料類型『%s』"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:1555
msgid "Data type must be specified when no default value is provided"
msgstr "如不提供預設值，則必須指定資料類型"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:1634
#, c-format
msgid ""
"Could not convert data from %s to %s for DBMS type %s, forget about the DBMS "
"type"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:1657
#, c-format
msgid "Value '%s' can't be converted to a known type"
msgstr "值『%s』無法轉換成已知類型"

#: ../libgda/gda-query-parsing.c:1820
msgid "Can't set aggregate or function's arguments"
msgstr "無法設定聚合（aggregate）或函式的引數"

#: ../libgda/gda-query-target.c:599 ../libgda/gda-query-target.c:607
msgid "No name"
msgstr "沒有名稱"

#: ../libgda/gda-query-target.c:758
msgid "Can't get XML ID of target's referenced entity"
msgstr "無法取得目標的參考實體的 XML ID"

#: ../libgda/gda-query-target.c:770
msgid "Can't get the name of target's referenced table"
msgstr "無法取得目標的參考表格的名稱"

#: ../libgda/gda-query-target.c:797
msgid "XML Tag is not <gda_query_target>"
msgstr "XML 標記不是 <gda_query_target>"

#: ../libgda/gda-query-target.c:818
msgid ""
"XML ID for a query target should be QUxxx:Tyyy where xxx and yyy are numbers"
msgstr "查詢目標的 XML ID 應該是 QUxxx:Tyyy ， xxx 和 yyy 是數字"

#: ../libgda/gda-query-target.c:868
msgid "Error loading data from <gda_query_target> node"
msgstr "從 <gda_query_target> 節點載入資料時發生錯誤"

#: ../libgda/gda-query-target.c:937
msgid "Don't know how to render target"
msgstr "不知道如何表現目標"

#: ../libgda/gda-query.c:964
msgid "Can't modify the structure of a non-parsed SQL query"
msgstr "無法修改未解析的 SQL 查詢的結構"

#: ../libgda/gda-query.c:1182
msgid "Select"
msgstr "選取"

#: ../libgda/gda-query.c:1184
msgid "Insert"
msgstr "插入"

#: ../libgda/gda-query.c:1186
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: ../libgda/gda-query.c:1188
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

#: ../libgda/gda-query.c:1190
msgid "Select (union)"
msgstr "選取（聯集 [union]）"

#: ../libgda/gda-query.c:1192
msgid "Select (intersection)"
msgstr "選取（交集 [intersection]）"

#: ../libgda/gda-query.c:1194
msgid "Select (exception)"
msgstr "選取（例外 [exception]）"

#: ../libgda/gda-query.c:1196
msgid "SQL text"
msgstr "SQL 文字"

#: ../libgda/gda-query.c:1403
#, c-format
msgid "Error during query parsing (%s)"
msgstr "解析查詢 (%s) 時發生錯誤"

#: ../libgda/gda-query.c:1941
msgid ""
"The query represented by a target must be a sub-query of the current query"
msgstr "以目標代表的查詢必須是當前查詢的子查詢"

#: ../libgda/gda-query.c:1956
msgid "Queries which update data can only have one target"
msgstr "更新資料的查詢只能有一個目標"

#: ../libgda/gda-query.c:1966
msgid "Aggregation queries may only have sub-queries, not targets."
msgstr "聚合（Aggregation）查詢只能有子查詢，而非目標。"

#: ../libgda/gda-query.c:2791
msgid "No connection associated to query's dictionary"
msgstr "沒有連線關連至查詢的字典（dictionary）"

#: ../libgda/gda-query.c:2796
msgid "Connection associated to query's dictionary is closed"
msgstr "關連至此字典（dictionary）的連線已關閉"

#: ../libgda/gda-query.c:2998 ../testing/gda-test-model-query.c:143
#: ../testing/gda-test-model-query.c:170 ../testing/gda-test-models.c:152
#: ../testing/gda-test-models.c:179 ../testing/gda-test-models.c:394
#: ../testing/gda-test-models.c:410 ../testing/gda-test-models.c:461
#: ../testing/gda-test-models.c:468 ../testing/gda-test-models.c:486
#: ../testing/gda-test-models.c:567 ../testing/gda-test-models.c:598
#: ../testing/gda-test-sql.c:144 ../testing/gda-test-sql.c:171
#: ../testing/gda-test-sql.c:392 ../tools/gda-author-dict-file.c:184
#: ../tools/gda-author-dict-file.c:195 ../tools/gda-author-dict-file.c:243
#: ../tools/gda-author-dict-file.c:249 ../tools/gda-diagnose.c:616
msgid "Unknown error"
msgstr "不知名錯誤"

#: ../libgda/gda-query.c:3532
msgid ""
"While adding to a GdaQuery: Blobs are not supported by the connection's "
"provider and may be rendered incorrectly"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-query.c:3538
#, c-format
msgid ""
"While adding to a GdaQuery: field type '%s' is not supported by the "
"connection's provider and may be rendered incorrectly"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-query.c:4193
msgid "XML Tag is not <gda_query>"
msgstr "XML 標記不是 <gda_query>"

#: ../libgda/gda-query.c:4209
msgid "XML ID for a query should be QUxxx where xxx is a number"
msgstr "查詢的 XML ID 應該是 QUxxx ， xxx 是數字"

#: ../libgda/gda-query.c:4264
msgid "First query of <gda_model_query> must be a SELECT query"
msgstr "<gda_model_query> 的第一個查詢必須是 SELECT 查詢"

#: ../libgda/gda-query.c:4356
msgid ""
"Missing both attributes 'entity_ref' and 'table_name' from <gda_query_target>"
msgstr "<gda_query_target> 中缺少『entity_ref』和『table_name』這兩個屬性"

#: ../libgda/gda-query.c:4380
#, c-format
msgid "Can't find field '%s'"
msgstr "找不到『%s』欄位"

#: ../libgda/gda-query.c:4499
msgid "Problem loading <gda_query>"
msgstr "載入 <gda_query> 時發生問題"

#: ../libgda/gda-query.c:4672
msgid "More than two sub-queries for an EXCEPT query"
msgstr "EXCEPT 查詢有多於兩個子查詢"

#: ../libgda/gda-query.c:4689
msgid "Empty query"
msgstr "查詢沒有內容"

#: ../libgda/gda-query.c:4744
#, c-format
msgid "Invalid parameter '%s'"
msgstr "『%s』參數無效"

#: ../libgda/gda-query.c:4750
msgid "Missing parameters"
msgstr "參數不足"

#: ../libgda/gda-query.c:4824
#, c-format
msgid "Query %s is not a selection query"
msgstr "%s 查詢不是選取查詢"

#: ../libgda/gda-query.c:4856
msgid "No target defined to apply modifications"
msgstr "未定義要套用修改的目標"

#: ../libgda/gda-query.c:4864
msgid "More than one target defined to apply modifications"
msgstr "定義了超過一個要套用修改的目標"

#: ../libgda/gda-query.c:4875
#, c-format
msgid "Entity %s is not writable"
msgstr "實體 %s 不容許寫入"

#: ../libgda/gda-query.c:4894
msgid "Modification query field has incompatible type"
msgstr "修改查詢欄位有不相容的類型"

#: ../libgda/gda-query.c:4913
msgid "An insertion query can only have one sub-query"
msgstr "插入查詢只能有一個子查詢"

#: ../libgda/gda-query.c:4921
msgid "Insertion query fields incompatible with sub-query's fields"
msgstr "插入查詢的欄位和子查詢的欄位不相容"

#: ../libgda/gda-query.c:4939
msgid "Insertion query field has incompatible value assignment"
msgstr "插入查詢欄位有不相容的值賦（value assignment）"

#: ../libgda/gda-query.c:4954
msgid "Insertion query can't have any conditions"
msgstr "插入查詢不能有條件"

#: ../libgda/gda-query.c:4969
msgid "Deletion query can't have any visible field"
msgstr "刪除查詢不能有可見（visible）的欄位"

#: ../libgda/gda-query.c:4989
msgid "Update query field has incompatible value assignment"
msgstr "更新查詢欄位有不相容的值賦（value assignment）"

#: ../libgda/gda-query.c:5018
msgid "An aggregate type (UNION, etc) of query can't have any targets"
msgstr "聚合類型（UNION 等）的查詢不能有目標"

#: ../libgda/gda-query.c:5026
msgid "An aggregate type (UNION, etc) of query can't have any conditions"
msgstr "聚合類型（UNION 等）的查詢不能有條件"

#: ../libgda/gda-query.c:5538
msgid "Can't correctly print the list of columns to use."
msgstr "無法正確地列出要使用的直行清單。"

#: ../libgda/gda-query.c:5688
msgid "Missing values"
msgstr "數值不足"

#: ../libgda/gda-query.c:5942
#, c-format
msgid "Query '%s'"
msgstr "『%s』查詢"

#: ../libgda/gda-query.c:5944
msgid "Unnamed Query"
msgstr "未命名的查詢"

#: ../libgda/gda-server-operation.c:567
#, c-format
msgid "GdaServerOperation: could not find file '%s'"
msgstr "GdaServerOperation：找不到『%s』檔案"

#: ../libgda/gda-server-operation.c:597
#, c-format
msgid ""
"GdaServerOperation: file '%s' does not conform to DTD:\n"
"%s"
msgstr ""
"GdaServerOperation：『%s』檔案不符合 DTD：\n"
"%s"

#: ../libgda/gda-server-operation.c:603
#, c-format
msgid "GdaServerOperation: file '%s' does not conform to DTD"
msgstr "GdaServerOperation：『%s』檔案不符合 DTD"

#: ../libgda/gda-server-operation.c:616
#, c-format
msgid "GdaServerOperation: could not load file '%s'"
msgstr "GdaServerOperation：無法載入『%s』檔案"

#: ../libgda/gda-server-operation.c:772
#, c-format
msgid "GdaServerOperation: error loading GdaParameterList spec %s: '%s'"
msgstr "GdaServerOperation：載入 GdaParameterList 規格 %s 時發生錯誤：『%s』"

#: ../libgda/gda-server-operation.c:857
msgid "unnamed"
msgstr "未命名"

#: ../libgda/gda-server-operation.c:1095
msgid "Non handled GdaServerOperationType, please report error"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-server-operation.c:1265
#, c-format
msgid "Expected tag <serv_op_data>, got <%s>"
msgstr "預期的標記是 <serv_op_data> ，但收到的是 <%s>"

#: ../libgda/gda-server-operation.c:1279
#, c-format
msgid "Expected tag <op_data>, got <%s>"
msgstr "預期的標記是 <op_data> ，但收到的是 <%s>"

#: ../libgda/gda-server-operation.c:1310 ../libgda/gda-server-operation.c:1921
msgid ""
"Parameterlist values can only be set for individual parameters within it"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-server-operation.c:1323 ../libgda/gda-server-operation.c:1342
#: ../libgda/gda-server-operation.c:1930 ../libgda/gda-server-operation.c:1982
#, c-format
msgid "Could not set parameter '%s' to value '%s'"
msgstr "無法設定『%s』參數至『%s』值"

#: ../libgda/gda-server-operation.c:1364
msgid "Missing attribute named 'path'"
msgstr "缺少名為『路徑』的屬性"

#: ../libgda/gda-server-operation.c:2041
#, c-format
msgid "Missing required value for '%s'"
msgstr "缺少『%s』所需的屬性"

#: ../libgda/gda-server-operation.c:2052
#, c-format
msgid "Missing required value for list of parameters '%s'"
msgstr "缺少參數清單『%s』所需的值"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:92
msgid "Aggregate"
msgstr "聚合（Aggregate）"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:94
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:138
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:148
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:155
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:166
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:178
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:247
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:735
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:792
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:882
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:911
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:941
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:969
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:997
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:1050
#: ../providers/ldap/gda-ldap-provider.c:337
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:36
#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:1102
msgid "Owner"
msgstr "擁有者"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:95
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:139
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:149
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:167
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:248
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:736
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:998
#: ../providers/ldap/gda-ldap-provider.c:338
#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:1104
msgid "Comments"
msgstr "備註"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:96
msgid "OutType"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:97
msgid "InType"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:98
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:143
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:150
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:157
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:180
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:187
msgid "Definition"
msgstr "定義"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:102
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:827
msgid "Database"
msgstr "資料庫"

#. list of fields
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:106
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:613
#: ../providers/mysql/mysql_specs_add_column.xml.in.h:13
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:64
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_column.xml.in.h:2
#: ../providers/postgres/postgres_specs_add_column.xml.in.h:8
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:21
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_column.xml.in.h:3
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_add_column.xml.in.h:7
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_table.xml.in.h:23
msgid "Field name"
msgstr "欄位名稱"

#. list of fields
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:107
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:614
#: ../providers/mysql/mysql_specs_add_column.xml.in.h:10
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:44
#: ../providers/postgres/postgres_specs_add_column.xml.in.h:4
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:9
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_add_column.xml.in.h:4
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_table.xml.in.h:17
msgid "Data type"
msgstr "資料類型"

#. list of fields
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:108
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:615
#: ../providers/mysql/mysql_specs_add_column.xml.in.h:17
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:138
#: ../providers/postgres/postgres_specs_add_column.xml.in.h:13
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:61
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_add_column.xml.in.h:10
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_table.xml.in.h:35
msgid "Size"
msgstr "大小"

#. list of fields
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:109
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:616
#: ../providers/mysql/mysql_specs_add_column.xml.in.h:16
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:134
#: ../providers/postgres/postgres_specs_add_column.xml.in.h:12
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:57
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_add_column.xml.in.h:9
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_table.xml.in.h:33
msgid "Scale"
msgstr "比例"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:110
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:617
msgid "Not null?"
msgstr "不容許 null？"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:111
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:618
msgid "Primary key?"
msgstr "是主鍵嗎？"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:112
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:619
msgid "Unique index?"
msgstr "是唯一索引嗎？"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:113
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:620
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_table.xml.in.h:5
#: ../providers/oracle/oracle_specs_drop_index.xml.in.h:4
#: ../providers/oracle/oracle_specs_drop_table.xml.in.h:2
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_column.xml.in.h:4
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_index.xml.in.h:4
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_table.xml.in.h:2
msgid "References"
msgstr "參考"

#. list of fields
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:114
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:621
#: ../providers/mysql/mysql_specs_add_column.xml.in.h:12
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:48
#: ../providers/postgres/postgres_specs_add_column.xml.in.h:6
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:13
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_table.xml.in.h:21
msgid "Default value"
msgstr "預設值"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:115
msgid "Extra attributes"
msgstr "額外屬性"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:119
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:881
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_index.xml.in.h:1
#: ../providers/oracle/oracle_specs_drop_index.xml.in.h:2
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_index.xml.in.h:2
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_drop_index.xml.in.h:3
msgid "Index"
msgstr "索引"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:123
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:912
msgid "Language"
msgstr "語言"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:127
msgid "Namespace"
msgstr "名稱空間"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:131
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:154
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:883
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:940
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:1049
#: ../providers/mysql/mysql_specs_add_column.xml.in.h:18
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_column.xml.in.h:3
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_table.xml.in.h:7
#: ../providers/mysql/mysql_specs_rename_table.xml.in.h:3
#: ../providers/oracle/oracle_specs_drop_table.xml.in.h:4
#: ../providers/postgres/postgres_specs_add_column.xml.in.h:14
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_column.xml.in.h:6
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_table.xml.in.h:4
#: ../providers/postgres/postgres_specs_rename_table.xml.in.h:3
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_add_column.xml.in.h:11
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_drop_table.xml.in.h:3
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_rename_table.xml.in.h:3
msgid "Table"
msgstr "表格"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:132
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:147
msgid "Sequence"
msgstr "序列"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:136
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:910
msgid "Procedure"
msgstr "程序"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:140
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:737
msgid "Return type"
msgstr "回傳類型"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:141
msgid "Nb args"
msgstr "Nb 參數"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:142
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:738
msgid "Args types"
msgstr "引數類型"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:161
msgid "Trigger"
msgstr "觸發器 (Trigger)"

#. gda_server_recordset_model_set_field_defined_size (recset, 0, 32);
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:165
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:185
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:246
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:996
#: ../providers/ldap/gda-ldap-provider.c:439
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_index.xml.in.h:17
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_index.xml.in.h:17
#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:1100 ../tools/gda-diagnose.c:315
msgid "Type"
msgstr "類型"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:168
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:249
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:999
#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:1106
msgid "GDA type"
msgstr "GDA 類型"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:169
msgid "Synonyms"
msgstr "同義字（Synonyms）"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:173
msgid "User"
msgstr "使用者"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:177
msgid "View"
msgstr "檢視"

#. foreign key spec
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:186
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:66
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:23
msgid "Fields"
msgstr "欄位"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:188
#: ../providers/freetds/freetds_specs_dsn.xml.in.h:15
#: ../providers/ibmdb2/ibmdb2_specs_dsn.xml.in.h:3
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:35
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:33
#: ../providers/postgres/postgres_specs_dsn.xml.in.h:6
#: ../providers/sybase/sybase_specs_dsn.xml.in.h:12
msgid "Options"
msgstr "選項"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:304
msgid "Data model for schema has a wrong number of columns"
msgstr "綱要（schema）的資料模型有錯誤數目的直行"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:316
#, c-format
msgid "Data model for schema has a wrong column title: '%s' instead of '%s'"
msgstr "綱要（schema）的資料模型有錯誤的直行標題：『%s』而非『%s』"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:323
#, c-format
msgid "Data model for schema has a wrong column name: '%s' instead of '%s'"
msgstr "綱要（schema）的資料模型有錯誤的直行名稱：『%s』而非『%s』"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:330
#, c-format
msgid "Data model for schema has a wrong gda type: %s instead of %s"
msgstr "綱要（schema）的資料模型有錯誤的 gda 類型：『%s』而非『%s』"

#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:486
#: ../libgda/gda-server-provider-extra.c:546
msgid "Can't handle Primary Key fields which are BLOBs"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-server-provider.c:491
#, c-format
msgid "Provider %s created a GdaServerOperation without node for '%s'"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-server-provider.c:495
#, c-format
msgid "Provider %s created a GdaServerOperation with wrong node type for '%s'"
msgstr ""

#: ../libgda/gda-server-provider.c:1159
msgid ""
"GdaServerProvider object implements the escape_string() virtual method but "
"does not implement the unescape_string() one, please report this bug."
msgstr ""

#: ../libgda/gda-server-provider.c:1186
msgid ""
"GdaServerProvider object implements the unescape_string() virtual method but "
"does not implement the escape_string() one, please report this bug."
msgstr ""

#: ../libgda/gda-util.c:244
#, c-format
msgid "Error while reading %s: %s"
msgstr "讀取 %s 時發生錯誤：%s"

#: ../libgda/gda-util.c:270
#, c-format
msgid "Could not create file %s"
msgstr "無法建立檔案 %s"

#: ../libgda/gda-util.c:811
#, c-format
msgid "Field number %d not found in source named '%s'"
msgstr "在名為『%2$s』的來源中找不到欄位編號 %1$d"

#: ../libgda/graph/gda-dict-reg-graphs.c:100
msgid "gda_graph of type 'Q' must have an 'object' attribute"
msgstr "『Q』型的 gda_graph 必須有『物件』屬性"

#: ../libgda/graph/gda-dict-reg-graphs.c:112
msgid "gda_graph of type 'Q' must have valid 'object' attribute"
msgstr "『Q』型的 gda_graph 必須有有效的『物件』屬性"

#: ../libgda/graph/gda-graph-item.c:473
msgid "XML Tag is not <gda_graph_item>"
msgstr "XML 標記不是 <gda_graph_item>"

#: ../libgda/graph/gda-graph.c:661
msgid "XML Tag is not <gda_graph>"
msgstr "XML 標記不是 <gda_graph>"

#: ../libgda/graph/gda-graph.c:671
msgid "Wrong 'id' attribute in <gda_graph>"
msgstr "<gda_graph> 中的『id』屬性錯誤"

#: ../libgda/graph/gda-graph.c:708
msgid "Wrong 'type' attribute in <gda_graph>"
msgstr "<gda_graph> 中的『類型』屬性錯誤"

#: ../libgda/graph/gda-graph.c:750
msgid "Missing ID attribute in <gda_graph>"
msgstr "<gda_graph> 缺少 ID 屬性"

#: ../libgda/handlers/gda-handler-bin.c:115
msgid "Binary handler"
msgstr "Binary 處理常式"

#: ../libgda/handlers/gda-handler-bin.c:121
msgid "InternalBin"
msgstr "內部Bin"

#: ../libgda/handlers/gda-handler-bin.c:122
msgid "Binary representation"
msgstr "Binary 表示方式"

#: ../libgda/handlers/gda-handler-boolean.c:116
msgid "Boolean values handler"
msgstr "Boolean 值處理常式"

#: ../libgda/handlers/gda-handler-boolean.c:121
msgid "InternalBoolean"
msgstr "內部Boolean"

#: ../libgda/handlers/gda-handler-boolean.c:122
msgid "Boolean representation"
msgstr "Boolean 表示方式"

#: ../libgda/handlers/gda-handler-numerical.c:130
msgid "InternalNumerical"
msgstr "內部數字"

#: ../libgda/handlers/gda-handler-numerical.c:131
msgid "Numerical representation"
msgstr "數字表示方式"

#: ../libgda/handlers/gda-handler-string.c:120
msgid "Strings handler"
msgstr "字串處理常式"

#: ../libgda/handlers/gda-handler-string.c:125
msgid "InternalString"
msgstr "內部字串"

#: ../libgda/handlers/gda-handler-string.c:126
msgid "Strings representation"
msgstr "字串表示方式"

#: ../libgda/handlers/gda-handler-time.c:142
msgid "Time and Date handler"
msgstr "時間及日期處理常式"

#: ../libgda/handlers/gda-handler-time.c:166
msgid "InternalTime"
msgstr "內部時間"

#: ../libgda/handlers/gda-handler-time.c:167
msgid "Time, Date and TimeStamp representation"
msgstr "時間、日期及時間印記表示方式"

#: ../libgda/handlers/gda-handler-type.c:114
msgid "Gda type handler"
msgstr "Gda 類型處理常式"

#: ../libgda/handlers/gda-handler-type.c:119
msgid "InternalType"
msgstr "內部類型"

#: ../libgda/handlers/gda-handler-type.c:120
msgid "Gda type representation"
msgstr "Gda 類型表示方式"

#: ../libgda/sql-delimiter/gda-sql-delimiter.c:58
#: ../libgda/sql-transaction/gda-sql-transaction-parser.c:53
#: ../libsql/sql_parser.c:59
#, c-format
msgid "Parse error near `%s'"
msgstr "在『%s』附近發生解析錯誤"

#: ../libgda/sql-delimiter/gda-sql-delimiter.c:60
#: ../libgda/sql-transaction/gda-sql-transaction-parser.c:56
#: ../libsql/sql_parser.c:61
#, c-format
msgid "Syntax error near `%s'"
msgstr "在『%s』附近發生語法錯誤"

#: ../libgda/sql-delimiter/gda-sql-delimiter.c:151
#: ../libgda/sql-transaction/gda-sql-transaction-parser.c:85
#: ../libsql/sql_parser.c:386
msgid "Empty query to parse"
msgstr "要解析的查詢沒有內容"

#: ../providers/bdb/bdb_specs_dsn.xml.in.h:1
msgid "Berkeley DB database file to be used"
msgstr "要使用的 Kerkeley DB 資料庫檔案"

#: ../providers/bdb/bdb_specs_dsn.xml.in.h:2
msgid "Database file"
msgstr "資料庫檔案"

#. DSN parameters
#: ../providers/bdb/bdb_specs_dsn.xml.in.h:3
#: ../providers/firebird/firebird_specs_dsn.xml.in.h:3
#: ../providers/freetds/freetds_specs_dsn.xml.in.h:1
#: ../providers/ibmdb2/ibmdb2_specs_dsn.xml.in.h:1
#: ../providers/msql/msql_specs_dsn.xml.in.h:1
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:23
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_db.xml.in.h:4
#: ../providers/mysql/mysql_specs_dsn.xml.in.h:1
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:7
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:6
#: ../providers/postgres/postgres_specs_dsn.xml.in.h:1
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_db.xml.in.h:2
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_drop_db.xml.in.h:2
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_dsn.xml.in.h:1
#: ../providers/sybase/sybase_specs_dsn.xml.in.h:1
msgid "Database name"
msgstr "資料庫名稱"

#: ../providers/bdb/bdb_specs_dsn.xml.in.h:4
msgid "Name of the database in the database file to be used"
msgstr "資料庫檔案中要使用的資料庫名稱"

#: ../providers/bdb/gda-bdb-provider.c:159
msgid "The FILE parameter is not defined in the connection string."
msgstr "連線字串中未定義 FILE 參數。"

#: ../providers/bdb/gda-bdb-provider.c:190
msgid "-"
msgstr "-"

#: ../providers/bdb/gda-bdb-provider.c:250
#: ../providers/bdb/gda-bdb-provider.c:271
#: ../providers/bdb/gda-bdb-provider.c:297
msgid "Invalid BDB handle"
msgstr "BDB 識別號無效"

#: ../providers/bdb/gda-bdb-recordset.c:113
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:314
#, c-format
msgid "Row number out of range 0 - %d"
msgstr "橫列數超出 0 - %d 範圍"

#: ../providers/bdb/gda-bdb-recordset.c:175
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:373
#: ../providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:568
msgid "Column number out of range"
msgstr "直行數超出範圍"

#: ../providers/bdb/gda-bdb-recordset.c:255
msgid "Database is empty"
msgstr "資料庫是空的"

#: ../providers/bdb/libmain.c:41
msgid "Provider for Berkeley databases"
msgstr "Berkeley 資料庫提供者"

#: ../providers/bdb/utils.c:36
#: ../providers/freetds/gda-freetds-provider.c:1170
#: ../providers/freetds/utils.c:44 ../providers/oracle/utils.c:77
#: ../providers/postgres/utils.c:74 ../providers/postgres/utils.c:84
#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:767
#: ../providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:500
#: ../providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:523
#: ../providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:581
#: ../providers/sybase/utils.c:207 ../providers/sybase/utils.c:224
#: ../providers/sybase/utils.c:240 ../providers/sybase/utils.c:256
#: ../providers/sybase/utils.c:276 ../providers/sybase/utils.c:317
#: ../providers/sybase/utils.c:334 ../providers/sybase/utils.c:386
#: ../providers/sybase/utils.c:412 ../providers/sybase/utils.c:446
#: ../providers/sybase/utils.c:463 ../providers/sybase/utils.c:486
#: ../providers/sybase/utils.c:502 ../providers/sybase/utils.c:540
msgid "Not available"
msgstr "無法提供"

#: ../providers/firebird/firebird_specs_dsn.xml.in.h:1
msgid "Character Set"
msgstr "字元集"

#: ../providers/firebird/firebird_specs_dsn.xml.in.h:2
msgid "Character set to be used during the connection"
msgstr "用於連線的字元集"

#: ../providers/firebird/firebird_specs_dsn.xml.in.h:4
msgid "Page Size"
msgstr "分頁大小"

#: ../providers/firebird/firebird_specs_dsn.xml.in.h:5
msgid "Page size to use on the database"
msgstr "用於資料庫的分頁大小"

#. FIXME: pre-set values for the SQL_DIALECT values with human readable values
#: ../providers/firebird/firebird_specs_dsn.xml.in.h:7
msgid "SQL Dialect"
msgstr "SQL 方言"

#. FIXME: pre-set values for the SQL_DIALECT values with human readable values
#: ../providers/firebird/firebird_specs_dsn.xml.in.h:9
msgid "SQL dialect to use during the connection"
msgstr "用於連線的 SQL 方言"

#: ../providers/firebird/firebird_specs_dsn.xml.in.h:10
#: ../providers/freetds/freetds_specs_dsn.xml.in.h:21
#: ../providers/ibmdb2/ibmdb2_specs_dsn.xml.in.h:4
#: ../providers/msql/msql_specs_dsn.xml.in.h:4
#: ../providers/mysql/mysql_specs_dsn.xml.in.h:8
#: ../providers/postgres/postgres_specs_dsn.xml.in.h:11
#: ../providers/sybase/sybase_specs_dsn.xml.in.h:14
msgid "The name of a database to connect to"
msgstr "要連接的資料庫名稱"

#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:630
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:637
#: ../providers/msql/gda-msql-provider.c:541
#: ../providers/msql/gda-msql-provider.c:547
#: ../providers/mysql/gda-mysql-provider.c:1614
#: ../providers/mysql/gda-mysql-provider.c:1622
#: ../providers/mysql/gda-mysql-provider.c:1908
#: ../providers/mysql/gda-mysql-provider.c:1916
msgid "Table name is needed but none specified in parameter list"
msgstr "需要表格名稱，但參數清單中未有指定"

#. 5th the return type
#. 6th the argument type
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:708
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:711
msgid "UNKNOWN"
msgstr "未知"

#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:734
msgid "ID"
msgstr "ID"

#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:739
msgid "SQL"
msgstr "SQL"

#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:823
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:940
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:967
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:986
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:1022
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:1115
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:1202
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:1236
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:1274
#: ../providers/firebird/gda-firebird-recordset.c:668
#: ../providers/firebird/gda-firebird-recordset.c:888
msgid "Invalid Firebird handle"
msgstr "Firebird 識別號無效"

#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:861
msgid "No database specified"
msgstr "未指定資料庫"

#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:1242
#: ../providers/firebird/gda-firebird-provider.c:1280
msgid "Invalid transaction handle"
msgstr "異動識別號無效"

#: ../providers/firebird/gda-firebird-recordset.c:341
#: ../providers/firebird/gda-firebird-recordset.c:382
msgid "Statement already prepared."
msgstr "敘述已預備好。"

#: ../providers/firebird/gda-firebird-recordset.c:345
msgid "Transaction not initialized."
msgstr "異動（Transaction）未初始化。"

#: ../providers/firebird/gda-firebird-recordset.c:456
msgid "Firebird's ARRAY datatype not supported yet!\n"
msgstr "未支援 Firebird 的 ARRAY 資料類型！\n"

#: ../providers/firebird/gda-firebird-recordset.c:570
msgid "Unknown Firebird's field value!\n"
msgstr "不知名 Firebird 欄位值！\n"

#: ../providers/firebird/libmain.c:41
msgid "Provider for Firebird databases"
msgstr "Firebird 資料庫提供者"

#. Connection parameters
#: ../providers/freetds/freetds_specs_dsn.xml.in.h:2
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:25
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_db.xml.in.h:6
#: ../providers/mysql/mysql_specs_dsn.xml.in.h:2
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:9
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:8
#: ../providers/postgres/postgres_specs_dsn.xml.in.h:2
#: ../providers/sybase/sybase_specs_dsn.xml.in.h:2
msgid "Database server"
msgstr "資料庫伺服器"

#: ../providers/freetds/freetds_specs_dsn.xml.in.h:3
#: ../providers/sybase/sybase_specs_dsn.xml.in.h:3
msgid "Database server IP address"
msgstr "資料庫伺服器 IP 位址"

#: ../providers/freetds/freetds_specs_dsn.xml.in.h:4
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:26
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_db.xml.in.h:7
#: ../providers/mysql/mysql_specs_dsn.xml.in.h:3
#: ../providers/sybase/sybase_specs_dsn.xml.in.h:4
msgid "Database server port"
msgstr "資料庫伺服器連接埠"

#: ../providers/freetds/freetds_specs_dsn.xml.in.h:5
msgid "Dump Configuration File"
msgstr "傾印設定檔案"

#: ../providers/freetds/freetds_specs_dsn.xml.in.h:6
msgid "Dump File"
msgstr "傾印檔案"

#: ../providers/freetds/freetds_specs_dsn.xml.in.h:7
#: ../providers/sybase/sybase_specs_dsn.xml.in.h:5
msgid "Enable Sybase"
msgstr "啟用 Sybase"

#: ../providers/freetds/freetds_specs_dsn.xml.in.h:8
#: ../providers/ibmdb2/ibmdb2_specs_dsn.xml.in.h:2
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:13
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:11
#: ../providers/postgres/postgres_specs_dsn.xml.in.h:4
#: ../providers/sybase/sybase_specs_dsn.xml.in.h:7
msgid "Extra connection options"
msgstr "額外連線選項"

#: ../providers/freetds/freetds_specs_dsn.xml.in.h:9
msgid "File for TDS protocol dumps"
msgstr ""

#: ../providers/freetds/freetds_specs_dsn.xml.in.h:10
msgid "File for TDS protocol dumps configuration"
msgstr ""

#: ../providers/freetds/freetds_specs_dsn.xml.in.h:11
msgid "FreeTDS Config File"
msgstr "FreeTDS 設定檔案"

#. Connection parameters
#: ../providers/freetds/freetds_specs_dsn.xml.in.h:12
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:37
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_db.xml.in.h:14
#: ../providers/mysql/mysql_specs_dsn.xml.in.h:5
#: ../providers/sybase/sybase_specs_dsn.xml.in.h:8
msgid "Host on which the database server is running"
msgstr "運行資料庫伺服器的主機"

#: ../providers/freetds/freetds_specs_dsn.xml.in.h:13
#: ../providers/sybase/sybase_specs_dsn.xml.in.h:9
msgid "IP address of the host on which the database server is running"
msgstr "運行資料庫伺服器的主機的 IP 位址"

#: ../providers/freetds/freetds_specs_dsn.xml.in.h:14
msgid "Location of the FreeTDS config file"
msgstr "FreeTDS 設定檔案的位置"

#: ../providers/freetds/freetds_specs_dsn.xml.in.h:16
#: ../providers/ldap/ldap_specs_dsn.xml.in.h:8
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:51
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_db.xml.in.h:18
#: ../providers/mysql/mysql_specs_dsn.xml.in.h:6
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:37
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:34
#: ../providers/postgres/postgres_specs_dsn.xml.in.h:7
#: ../providers/sybase/sybase_specs_dsn.xml.in.h:13
msgid "Port"
msgstr "連接埠"

#: ../providers/freetds/freetds_specs_dsn.xml.in.h:17
msgid "TDS Major Version"
msgstr "TDS 主版本"

#: ../providers/freetds/freetds_specs_dsn.xml.in.h:18
msgid "TDS Minor Version"
msgstr "TDS 次版本"

#: ../providers/freetds/freetds_specs_dsn.xml.in.h:19
msgid "TDS protocol major version"
msgstr "TDS 協定主版本"

#: ../providers/freetds/freetds_specs_dsn.xml.in.h:20
msgid "TDS protocol minor version"
msgstr "TDS 協定次版本"

#: ../providers/freetds/gda-freetds-provider.c:198
#, fuzzy
msgid ""
"Connection aborted. You must provide at least a host, username and password "
"using DSN 'USER=;USER=;PASSWORD='."
msgstr ""
"已中止連線。您必須使用 DSN 提供至少主機、用戶名稱及密碼，格式為 'QUERY=;"
"USER=;PASSWORD=' 。"

#: ../providers/freetds/gda-freetds-provider.c:211
msgid "Error creating message container."
msgstr "建立訊息容器時發生錯誤。"

#: ../providers/freetds/gda-freetds-provider.c:218
msgid "Error creating error container."
msgstr "建立錯誤容器時發生錯誤。"

#: ../providers/freetds/gda-freetds-provider.c:263
#: ../providers/freetds/gda-freetds-provider.c:265
msgid "Allocating tds context failed."
msgstr ""

#: ../providers/freetds/gda-freetds-provider.c:280
#: ../providers/freetds/gda-freetds-provider.c:282
msgid "Allocating tds socket failed."
msgstr ""

#. gda_freetds_free_connection_data (tds_cnc);
#: ../providers/freetds/gda-freetds-provider.c:288
#: ../providers/freetds/gda-freetds-provider.c:290
#: ../providers/freetds/gda-freetds-provider.c:297
#: ../providers/freetds/gda-freetds-provider.c:299
msgid "Establishing connection failed."
msgstr "建立連線失敗。"

#: ../providers/freetds/gda-freetds-provider.c:313
#: ../providers/freetds/gda-freetds-provider.c:314
msgid "Failed getting connection info."
msgstr "取得連線資訊失敗。"

#: ../providers/freetds/gda-freetds-provider.c:833
#: ../providers/freetds/gda-freetds-provider.c:834
msgid "Query did not succeed in execute_cmd()."
msgstr "查詢無法進行 execute_cmd() 。"

#: ../providers/freetds/gda-freetds-provider.c:851
#: ../providers/freetds/gda-freetds-provider.c:853
msgid "Unexpected result tokens in execute_cmd()."
msgstr ""

#: ../providers/freetds/gda-freetds-provider.c:861
#: ../providers/freetds/gda-freetds-provider.c:862
msgid "Unexpected return in execute_cmd()."
msgstr ""

#: ../providers/freetds/gda-freetds-provider.c:1141
#, c-format
msgid ""
"Msg %d, Level %d, State %d, Server %s, Line %d\n"
"%s\n"
msgstr ""

#: ../providers/freetds/gda-freetds-recordset.c:381
msgid "Error processing result rows.\n"
msgstr "處理結果列時發生錯誤。\n"

#: ../providers/freetds/gda-freetds-recordset.c:392
msgid "Unexpected freetds return code in tds_process_row_tokens().\n"
msgstr ""

#: ../providers/freetds/gda-freetds-recordset.c:402
msgid "Error processing results.\n"
msgstr "處理結果時出現錯誤。\n"

#: ../providers/freetds/gda-freetds-recordset.c:409
msgid "Unexpected freetds return code in tds_process_result_tokens\n"
msgstr ""

#: ../providers/freetds/libmain.c:40
msgid "Provider for TDS-based databases (using FreeTDS)"
msgstr "TDS-based 資料庫提供者（使用 FreeTDS）"

#: ../providers/freetds/utils.c:40 ../providers/oracle/utils.c:71
#: ../providers/postgres/utils.c:83 ../providers/sybase/utils.c:535
msgid "NO DESCRIPTION"
msgstr "沒有說明"

#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:240
msgid "Could not allocate environment handle.\n"
msgstr "無法分配環境識別號。\n"

#. GetInfo is needed for obtaining database name
#. is needed for tables schema
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:303
msgid "SQLGetInfo is unsupported. Hence IBM DB2 Provider will not work.\n"
msgstr "不支援 SQLGetInfo 。所以 IBM DB2 提供者無法運作。\n"

#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:494
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:630
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:738
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:813
msgid "Invalid IBM DB2 handle"
msgstr "IBM DB2 識別號無效"

#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:791 ../tools/gda-diagnose.c:375
#: ../tools/gda-diagnose.c:456
msgid "Function"
msgstr "函式"

#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:943
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:971
#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:1052
msgid "SQL Definition"
msgstr "SQL 定義"

#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:968
#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:2042
msgid "Triggers"
msgstr "觸發器 (Triggers)"

#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:1024
msgid "Users"
msgstr "使用者"

#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-types.c:151
msgid "[BLOB unsupported]"
msgstr "[不支援 BLOB]"

#: ../providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-types.c:154
msgid "[Unsupported data]"
msgstr "[不支援的資料]"

#: ../providers/ibmdb2/libmain.c:40
msgid "Provider for IBMDB2 databases"
msgstr "IBMDB2 資料庫提供者"

#: ../providers/ldap/gda-ldap-provider.c:266
#: ../providers/ldap/gda-ldap-provider.c:522
#: ../providers/ldap/gda-ldap-recordset.c:59
#: ../providers/ldap/gda-ldap-recordset.c:177
msgid "Invalid LDAP handle"
msgstr "LDAP 識別號無效"

#: ../providers/ldap/gda-ldap-recordset.c:70
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:245
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:367
#: ../providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:197
#: ../providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:562
msgid "Row number out of range"
msgstr "橫列數超出範圍"

#: ../providers/ldap/gda-ldap-recordset.c:283
#: ../providers/msql/gda-msql-recordset.c:203
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:431
#: ../providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:491
#: ../providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:240
msgid "Attempt to insert a row with an invalid number of columns"
msgstr "試圖插入直行數目不符的橫列"

#: ../providers/ldap/gda-ldap-recordset.c:298
#: ../providers/msql/gda-msql-recordset.c:215
#: ../providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:506
msgid "Could not retrieve column's information"
msgstr "無法擷取直行的資訊"

#: ../providers/ldap/gda-ldap-recordset.c:316
#: ../providers/msql/gda-msql-recordset.c:230
#: ../providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:524
msgid "Could not retrieve column's value"
msgstr "無法擷取直行的值"

#: ../providers/ldap/ldap_specs_dsn.xml.in.h:1
msgid "Authentication Method"
msgstr "核證方法"

#: ../providers/ldap/ldap_specs_dsn.xml.in.h:2
#, fuzzy
msgid "Authentication method to use when connecting"
msgstr "用於連線的核證方法"

#: ../providers/ldap/ldap_specs_dsn.xml.in.h:3
msgid "Bind Domain"
msgstr "Bind 網域"

#: ../providers/ldap/ldap_specs_dsn.xml.in.h:4
#: ../providers/msql/msql_specs_dsn.xml.in.h:2
msgid "Host Name"
msgstr "主機名稱"

#: ../providers/ldap/ldap_specs_dsn.xml.in.h:5
msgid "Host name of the LDAP server"
msgstr "LDAP 伺服器的主機名稱"

#: ../providers/ldap/ldap_specs_dsn.xml.in.h:6
msgid "LDAP Flags"
msgstr "LDAP 旗標"

#: ../providers/ldap/ldap_specs_dsn.xml.in.h:7
msgid "LDAP bind domain to use for authentication"
msgstr "用於核證的 LDAP bind 網域"

#: ../providers/ldap/ldap_specs_dsn.xml.in.h:9
msgid "Port to use when connecting to the LDAP server"
msgstr "用於連接 LDAP 伺服器的連接埠"

#: ../providers/ldap/libmain.c:43
msgid "Provider for LDAP directory"
msgstr "LDAP 目錄提供者"

#: ../providers/mdb/gda-mdb-provider.c:227
msgid "A database FILENAME must be specified in the connection_string"
msgstr "必須在連線字串中指定資料庫的**檔案名稱**"

#: ../providers/mdb/gda-mdb-provider.c:236
#: ../providers/xbase/gda-xbase-provider.c:226
#, c-format
msgid "Could not open file %s"
msgstr "無法開啟 %s 檔案"

#: ../providers/mdb/gda-mdb-provider.c:260
#: ../providers/mdb/gda-mdb-provider.c:290
#: ../providers/mdb/gda-mdb-provider.c:312
#: ../providers/mdb/gda-mdb-provider.c:346
#: ../providers/mdb/gda-mdb-provider.c:716
#: ../providers/mdb/gda-mdb-provider.c:753
msgid "Invalid MDB handle"
msgstr "MDB 識別號無效"

#: ../providers/mdb/gda-mdb-provider.c:684
msgid "Boolean type"
msgstr "Boolean 類型"

#: ../providers/mdb/gda-mdb-provider.c:685
msgid "1-byte integers"
msgstr "1 位元組整數"

#: ../providers/mdb/gda-mdb-provider.c:686
msgid "32-bit integers"
msgstr "32 位元整數"

#: ../providers/mdb/gda-mdb-provider.c:687
msgid "64-bit integers"
msgstr "64 位元整數"

#: ../providers/mdb/gda-mdb-provider.c:688
msgid "Money amounts"
msgstr "金額"

#: ../providers/mdb/gda-mdb-provider.c:689
msgid "Single precision values"
msgstr "單精準度浮點數"

#: ../providers/mdb/gda-mdb-provider.c:690
msgid "Double precision values"
msgstr "雙精準度浮點數"

#: ../providers/mdb/gda-mdb-provider.c:691
msgid "Date/time value"
msgstr "日期/時間值"

#: ../providers/mdb/gda-mdb-provider.c:692
msgid "Character strings"
msgstr "字串"

#: ../providers/mdb/gda-mdb-provider.c:693
msgid "OLE object"
msgstr "OLE 物件"

#: ../providers/mdb/gda-mdb-provider.c:694
msgid "Variable length character strings"
msgstr "可變長度字串"

#: ../providers/mdb/gda-mdb-provider.c:695
msgid "Replication ID"
msgstr ""

#: ../providers/mdb/gda-mdb-provider.c:696
msgid "Numeric"
msgstr "數字"

#. end unsafe
#: ../providers/mdb/gda-mdb-provider.c:764
#, c-format
msgid "Could not parse '%s' command"
msgstr "無法解析『%s』指令"

#. parsing went fine, but there is no result
#. (e.g. because of an invalid column name)
#: ../providers/mdb/gda-mdb-provider.c:771
#, c-format
msgid "Got no result for '%s' command"
msgstr "『%s』指令未有取得結果"

#: ../providers/mdb/gda-mdb-table.c:50
#, c-format
msgid "Table %s not found"
msgstr "找不到 %s 表格"

#: ../providers/mdb/libmain.c:42
msgid "Provider for Microsoft Access files"
msgstr "Microsoft Access 檔案提供者"

#: ../providers/mdb/mdb_specs_dsn.xml.in.h:1
#: ../providers/xbase/xbase_specs_dsn.xml.in.h:3
msgid "File Name"
msgstr "檔案名稱"

#: ../providers/mdb/mdb_specs_dsn.xml.in.h:2
#: ../providers/xbase/xbase_specs_dsn.xml.in.h:4
msgid "Full path to the file containing the database"
msgstr "包含資料庫的檔案的完整路徑。"

#: ../providers/msql/gda-msql-libmain.c:40
msgid "Provider for Hughes Technologies mSQL databases"
msgstr "Hughes Technologies mSQL 資料庫提供者"

#: ../providers/msql/gda-msql-provider.c:257
#: ../providers/msql/gda-msql-provider.c:301
#: ../providers/msql/gda-msql-provider.c:322
#: ../providers/msql/gda-msql-provider.c:535
#: ../providers/msql/gda-msql-recordset.c:51
#: ../providers/msql/gda-msql-recordset.c:341
msgid "Invalid mSQL handle"
msgstr "mSQL 識別號無效"

#: ../providers/msql/gda-msql-recordset.c:58
msgid "Row number out of bounds"
msgstr "橫列數超出範圍"

#: ../providers/msql/msql_specs_dsn.xml.in.h:3
msgid ""
"Host on which the database server is running (leave empty for a local "
"connection using a UNIX domain socket, or use 'localhost' for a TCP/IP "
"connection on the local machine) "
msgstr ""

#: ../providers/mysql/gda-mysql-ddl.c:257
#: ../providers/postgres/gda-postgres-ddl.c:265
msgid "No field specified in foreign key constraint"
msgstr "外鍵限制中未有指定欄位"

#: ../providers/mysql/gda-mysql-ddl.c:274
#: ../providers/postgres/gda-postgres-ddl.c:282
msgid "Empty field specified in foreign key constraint"
msgstr "外鍵限制中指定了空白的欄位"

#: ../providers/mysql/gda-mysql-ddl.c:284
#: ../providers/postgres/gda-postgres-ddl.c:292
msgid "No referenced table specified in foreign key constraint"
msgstr "外鍵限制未有指定參考的表格"

#: ../providers/mysql/gda-mysql-ddl.c:302
#: ../providers/postgres/gda-postgres-ddl.c:310
msgid "Empty referenced field specified in foreign key constraint"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/gda-mysql-ddl.c:323
#: ../providers/postgres/gda-postgres-ddl.c:357
#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-ddl.c:198
msgid "Table to create must have at least one row"
msgstr "要建立的表格必須有至少一橫列"

#: ../providers/mysql/gda-mysql-provider.c:255
msgid ""
"You cannot provide a UNIX SOCKET if you also provide either a HOST or a PORT."
msgstr "如已提供 HOST 或 PORT ，不能再提供 UNIX SOCKET 。"

#: ../providers/mysql/gda-mysql-provider.c:340
#: ../providers/postgres/gda-postgres-provider.c:529
msgid "The connection string must contain a DB_NAME value"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/gda-mysql-provider.c:344
#: ../providers/postgres/gda-postgres-provider.c:533
msgid ""
"The connection string format has changed: replace DATABASE with DB_NAME and "
"the same contents"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/gda-mysql-provider.c:414
#: ../providers/mysql/gda-mysql-provider.c:1605
#: ../providers/mysql/gda-mysql-provider.c:1899
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:234
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:307
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:361
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:414
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:542
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:701
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:702
msgid "Invalid MySQL handle"
msgstr "MySQL 識別號無效"

#: ../providers/mysql/gda-mysql-provider.c:430
#: ../providers/mysql/gda-mysql-provider.c:553
#: ../providers/mysql/gda-mysql-provider.c:576
#: ../providers/mysql/gda-mysql-provider.c:836
#: ../providers/mysql/gda-mysql-provider.c:860
#: ../providers/mysql/gda-mysql-provider.c:920
#: ../providers/mysql/gda-mysql-provider.c:955
#: ../providers/mysql/gda-mysql-provider.c:2242
msgid "Invalid MYSQL handle"
msgstr "MYSQL 識別號無效"

#: ../providers/mysql/gda-mysql-provider.c:628
#: ../providers/mysql/gda-mysql-provider.c:653
#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:879
#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:904
#: ../providers/postgres/gda-postgres-provider.c:869
#: ../providers/postgres/gda-postgres-provider.c:894
#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:633
#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:658
#, c-format
msgid "Missing spec. file '%s'"
msgstr "缺少規格。『%s』檔案"

#: ../providers/mysql/gda-mysql-provider.c:865
#: ../providers/mysql/gda-mysql-provider.c:925
#: ../providers/mysql/gda-mysql-provider.c:960
#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1093
#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1189
#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1251
#: ../providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1511
#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:864
msgid "Transactions are not supported in read-only mode"
msgstr "在唯讀模式不支援異動（Transactions）"

#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:424
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:561
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:563
msgid "Table name could not be guessed"
msgstr "無法猜度表格名稱"

#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:446
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:452
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:578
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:580
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:586
msgid "Can not synchronize array with MySQL result set"
msgstr "無法將列陣和 MySQL 結果集同步"

#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:513
msgid "Can not append row to data model"
msgstr "無法在資料模型後加列"

#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:552
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:554
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:712
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:714
#: ../providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:326
#: ../providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:424
msgid "Given row doesn't belong to the model."
msgstr "給定的列不屬於此模型。"

#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:638
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:640
#: ../providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:365
msgid "Model doesn't have at least one unique key."
msgstr "此模型沒有至少一個唯一索引。"

#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:668
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:670
msgid "Can not remove row from data model"
msgstr "無法從資料模型移除列"

#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:721
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:723
#: ../providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:233
#: ../providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:333
#: ../providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:431
msgid "Table name could not be guessed."
msgstr "無法猜度表格名稱。"

#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:796
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:798
msgid "Model does not have at least one non-modified unique key."
msgstr "此模型沒有至少一個未變更的唯一索引。"

#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:807
#: ../providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:809
msgid "Model does not have any non-unique values to update."
msgstr "此模型沒有要更新的非唯一索引。"

#: ../providers/mysql/libmain.c:42
msgid "Provider for MySQL databases"
msgstr "MySQL 資料庫提供者"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_add_column.xml.in.h:1
msgid "Add the column after the specified column"
msgstr "於指定直行之後加入直行"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_add_column.xml.in.h:2
msgid "Add the column as the first column of the table"
msgstr "將直行加入為表格的第一直行"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_add_column.xml.in.h:3
msgid "After column"
msgstr "直行之後"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_add_column.xml.in.h:4
msgid "As first column"
msgstr "為第一直行"

#. list of fields
#: ../providers/mysql/mysql_specs_add_column.xml.in.h:5
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:8
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_table.xml.in.h:2
msgid "Auto increment"
msgstr "自動增加"

#. list of fields
#: ../providers/mysql/mysql_specs_add_column.xml.in.h:6
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:20
#: ../providers/postgres/postgres_specs_add_column.xml.in.h:1
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:3
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_add_column.xml.in.h:1
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_table.xml.in.h:4
msgid "Check"
msgstr "檢查"

#. list of fields
#: ../providers/mysql/mysql_specs_add_column.xml.in.h:7
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:22
#: ../providers/postgres/postgres_specs_add_column.xml.in.h:2
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:5
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_add_column.xml.in.h:2
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_table.xml.in.h:6
msgid "Check constraint"
msgstr "檢查限制"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_add_column.xml.in.h:8
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_column.xml.in.h:1
#: ../providers/postgres/postgres_specs_add_column.xml.in.h:3
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_column.xml.in.h:2
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_add_column.xml.in.h:3
msgid "Column's description"
msgstr "直行的說明"

#. list of fields
#: ../providers/mysql/mysql_specs_add_column.xml.in.h:9
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:30
#, fuzzy
msgid "Comment"
msgstr "備註"

#. list of fields
#: ../providers/mysql/mysql_specs_add_column.xml.in.h:11
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:46
#: ../providers/postgres/postgres_specs_add_column.xml.in.h:5
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:11
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_add_column.xml.in.h:5
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_table.xml.in.h:19
msgid "Default"
msgstr "預設"

#. list of fields
#: ../providers/mysql/mysql_specs_add_column.xml.in.h:14
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:111
#: ../providers/postgres/postgres_specs_add_column.xml.in.h:10
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:41
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_add_column.xml.in.h:8
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_table.xml.in.h:28
msgid "Not NULL"
msgstr "非 NULL"

#. list of fields
#: ../providers/mysql/mysql_specs_add_column.xml.in.h:15
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:123
#: ../providers/postgres/postgres_specs_add_column.xml.in.h:11
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:50
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_table.xml.in.h:31
msgid "Primary key"
msgstr "主鍵"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_add_column.xml.in.h:19
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:146
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_column.xml.in.h:4
#: ../providers/postgres/postgres_specs_add_column.xml.in.h:15
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:65
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_column.xml.in.h:7
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_add_column.xml.in.h:12
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_table.xml.in.h:39
msgid "Table's name"
msgstr "表格的名稱"

#. list of fields
#: ../providers/mysql/mysql_specs_add_column.xml.in.h:20
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:156
#: ../providers/postgres/postgres_specs_add_column.xml.in.h:16
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_index.xml.in.h:13
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:69
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_table.xml.in.h:42
msgid "Unique"
msgstr "唯一"

#. other table options
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:1
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:2
msgid "7bit Swedish"
msgstr "7位元瑞典文"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:2
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:3
msgid "ARMSCII-8 Armenian"
msgstr "ARMSCII-8 阿美尼亞文"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:3
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_db.xml.in.h:1
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:2
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:2
msgid "Administrator login"
msgstr "管理員登入"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:4
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_db.xml.in.h:2
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:3
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:3
msgid "Administrator password"
msgstr "管理員密碼"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:5
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:14
msgid "Big5 Traditional Chinese"
msgstr "Big5 繁體中文"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:6
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:15
msgid "Binary pseudo charset"
msgstr ""

#. DSN parameters
#. other table options
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:8
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:18
msgid "Character set"
msgstr "字元集"

#. DSN parameters
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:10
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:4
msgid "Character set encoding to use in the new database"
msgstr "用於新資料庫的字元集編碼"

#. DSN parameters
#. other table options
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:12
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:27
msgid "Collation"
msgstr "理序 (Collation)"

#. DSN parameters
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:14
msgid "Collation method to use in the new database"
msgstr "用於新資料庫的理序 (Collation) 方法"

#. DSN parameters
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:16
msgid "Create database only if it does not yet exist"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:17
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:36
msgid "DEC West European"
msgstr "DEC 西歐"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:18
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:37
msgid "DOS Central European"
msgstr "DOS 中歐"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:19
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:38
msgid "DOS Kamenicky Czech-Slovak"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:20
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:39
msgid "DOS Russian"
msgstr "DOS 俄文"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:21
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:40
msgid "DOS West European"
msgstr "DOS 西歐"

#. DSN parameters
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:28
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_db.xml.in.h:9
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:11
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:10
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_db.xml.in.h:4
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_drop_db.xml.in.h:4
msgid "Database's description"
msgstr "資料庫的說明"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:29
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:53
msgid "EUC-JP Japanese"
msgstr "EUC-JP 日文"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:30
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:54
msgid "EUC-KR Korean"
msgstr "EUC-KR 韓文"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:31
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_db.xml.in.h:12
#: ../providers/mysql/mysql_specs_dsn.xml.in.h:4
msgid "Full path of the UNIX socket to use when connecting locally"
msgstr "本機連接時使用的 UNIX socket 完整路徑"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:32
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:72
msgid "GB2312 Simplified Chinese"
msgstr "GB2312 簡體中文"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:33
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:73
msgid "GBK Simplified Chinese"
msgstr "GBK 簡體中文"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:34
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:74
msgid "GEOSTD8 Georgian"
msgstr "GEOSTD8 格魯吉亞文"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:35
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:77
msgid "HP West European"
msgstr "HP 西歐"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:38
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:79
msgid "ISO 8859-1 West European"
msgstr "ISO 8859-1 西歐"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:39
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:80
msgid "ISO 8859-13 Baltic"
msgstr "ISO 8859-13 波羅的海"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:40
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:81
msgid "ISO 8859-2 Central European"
msgstr "ISO 8859-2 中歐"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:41
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:82
msgid "ISO 8859-7 Greek"
msgstr "ISO 8859-7 希臘文 "

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:42
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:83
msgid "ISO 8859-8 Hebrew"
msgstr "ISO 8859-8 希伯來文"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:43
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:84
msgid "ISO 8859-9 Turkish"
msgstr "ISO 8859-9 土耳其文"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:44
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:91
msgid "KOI8-R Relcom Russian"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:45
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:92
msgid "KOI8-U Ukrainian"
msgstr "KOI8-U 烏克蘭文"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:46
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_db.xml.in.h:15
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:34
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:32
msgid "Login name (which has the rights to create databases)"
msgstr "登入名稱（具有建立資料庫權利的）"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:47
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:93
msgid "Mac Central European"
msgstr "Mac 中歐"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:48
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:94
msgid "Mac West European"
msgstr "Mac 西歐"

#. DSN parameters
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:50
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:116
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_index.xml.in.h:14
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_table.xml.in.h:29
msgid "Only if it does not yet exist"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:52
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_db.xml.in.h:19
#: ../providers/mysql/mysql_specs_dsn.xml.in.h:7
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:38
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:35
#: ../providers/postgres/postgres_specs_dsn.xml.in.h:8
msgid "Require SSL"
msgstr "需要 SSL"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:53
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:132
msgid "SJIS for Windows Japanese"
msgstr "SJIS（用於日文 Windows）"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:54
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_db.xml.in.h:20
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:39
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:36
msgid "Server access parameters"
msgstr "伺服器存取參數"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:55
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:136
msgid "Shift-JIS Japanese"
msgstr "Shift-JIS 日文"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:56
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:139
msgid "TIS620 Thai"
msgstr "TIS620 泰文"

#. DSN parameters
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:58
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_db.xml.in.h:22
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:45
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_db.xml.in.h:10
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_drop_db.xml.in.h:10
msgid "The name of a database to create"
msgstr "要建立的資料庫的名稱"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:59
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:150
msgid "UCS-2 Unicode"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:60
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_db.xml.in.h:23
#: ../providers/mysql/mysql_specs_dsn.xml.in.h:9
msgid "UNIX Socket"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:61
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:151
msgid "US ASCII"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:62
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:152
msgid "UTF-8 Unicode"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:63
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_db.xml.in.h:24
#: ../providers/mysql/mysql_specs_dsn.xml.in.h:10
#: ../providers/postgres/postgres_specs_dsn.xml.in.h:12
msgid "Whether or not to use SSL to establish the connection"
msgstr "是否要使用 SSL 建立連線"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:64
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:157
msgid "Windows Arabic"
msgstr "Windows 阿拉伯文"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:65
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:158
msgid "Windows Baltic"
msgstr "Windows 波羅的海"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:66
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:159
msgid "Windows Central European"
msgstr "Windows 中歐"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_db.xml.in.h:67
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:160
msgid "Windows Cyrillic"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_index.xml.in.h:1
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_index.xml.in.h:2
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_index.xml.in.h:6
msgid "Index description"
msgstr "索引說明"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_index.xml.in.h:2
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_index.xml.in.h:3
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_index.xml.in.h:7
msgid "Index name"
msgstr "索引名稱"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_index.xml.in.h:3
msgid "Index type (depending on table storage engine)"
msgstr "索引類型（視乎表格儲存引擎而定）"

#. Index fields
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_index.xml.in.h:5
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_index.xml.in.h:5
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_index.xml.in.h:9
msgid "Indexed field or expression"
msgstr "已索引欄位或表示式"

#. Index fields
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_index.xml.in.h:7
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_index.xml.in.h:7
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_index.xml.in.h:11
msgid "Indexed field(s)"
msgstr "已索引欄位"

#. Index fields
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_index.xml.in.h:9
msgid "Length"
msgstr "長度"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_index.xml.in.h:10
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_index.xml.in.h:8
msgid "Method"
msgstr "方法"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_index.xml.in.h:12
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_index.xml.in.h:3
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_index.xml.in.h:10
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_index.xml.in.h:13
msgid "On table"
msgstr "表格上"

#. Index fields
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_index.xml.in.h:14
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_index.xml.in.h:16
msgid "Sort type"
msgstr "排列類型"

#. Index fields
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_index.xml.in.h:16
msgid ""
"The number of characters the index is on for columns of type CHAR or VARCHAR"
msgstr ""

#. other table options
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:5
msgid "An approximation of the average row length for your table"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:6
msgid "Archive"
msgstr "封存"

#. other table options
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:10
msgid "Auto increment value"
msgstr "自動增加數值"

#. other table options
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:12
msgid "Average row length"
msgstr "平均橫列長度"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:13
msgid "Berkeley DB"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:16
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:1
msgid "Cascade"
msgstr ""

#. other table options
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:24
msgid "Checksum"
msgstr "檢查值"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:25
msgid "Clustered, fault-tolerant, memory-based"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:28
msgid "Comma Separated Value (CSV)"
msgstr "逗號分隔值 (CSV)"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:31
msgid "Compact"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:32
msgid "Compressed"
msgstr "已壓縮"

#. other table options
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:34
msgid ""
"Counter for auto incremented fields is incremented by this value + 1 "
"(DEFAULT: 0)"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:35
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_table.xml.in.h:15
msgid "Create table only if it does not yet exist"
msgstr ""

#. other table options
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:42
msgid "Data directory"
msgstr "資料目錄"

#. other table options
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:50
msgid "Delay key write"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:51
msgid "Don't pack keys"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:52
msgid "Dynamic"
msgstr "動態"

#. other table options
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:56
msgid "Engine"
msgstr "引擎"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:57
msgid "Example"
msgstr "範例"

#. other table options
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:59
msgid "FIRST, LAST or NO: only with MERGE engine"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:60
msgid "Federated"
msgstr ""

#. foreign key spec
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:62
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:19
msgid "Field"
msgstr "欄位"

#. foreign key spec
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:68
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:25
msgid "Fields in the foreign key"
msgstr "外鍵 (foreign key) 中的欄位"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:69
msgid "Fixed"
msgstr "固定"

#. foreign key spec
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:71
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:27
msgid "Foreign key"
msgstr "外鍵 (Foreign key)"

#. other table constraints
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:76
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:29
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_table.xml.in.h:25
msgid "Global constraints"
msgstr "全域限制"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:78
msgid "ISAM"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:85
msgid "In Memory (MEMORY/HEAP)"
msgstr ""

#. other table options
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:87
msgid "Index directory"
msgstr "索引目錄"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:88
msgid "InnoDB"
msgstr ""

#. other table options
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:90
msgid "Insert method"
msgstr "插入方法"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:95
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:32
msgid "Match full"
msgstr "完全符合"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:96
msgid "Match partial"
msgstr "部分符合"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:97
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:33
msgid "Match simple"
msgstr "簡單符合"

#. foreign key spec
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:99
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:35
msgid "Match type"
msgstr "符合類型"

#. foreign key spec
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:101
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:37
msgid "Matching method if more than one field involved"
msgstr ""

#. other table options
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:103
msgid "Max rows"
msgstr "最大橫列"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:104
msgid "Merge"
msgstr "合併"

#. other table options
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:106
msgid "Min rows"
msgstr "最小橫列"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:107
msgid "MyISAM (default)"
msgstr "MyISAM (預設值)"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:109
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:39
msgid "No action"
msgstr "沒有動作"

#. foreign key spec
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:113
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:44
msgid "On delete action"
msgstr "於刪除動作"

#. foreign key spec
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:115
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:46
msgid "On update action"
msgstr "於更新動作"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:117
msgid "Only pack long CHAR/VARCHAR columns"
msgstr ""

#. other table options
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:119
msgid "Pack keys"
msgstr ""

#. other table options
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:121
msgid "Password"
msgstr "密碼"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:124
msgid "Redundant"
msgstr ""

#. foreign key spec
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:126
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:52
msgid "Referenced field"
msgstr "被參考欄位"

#. foreign key spec
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:128
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:54
msgid "Referenced table"
msgstr "被參考表格"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:129
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:55
msgid "Restrict"
msgstr ""

#. other table options
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:131
msgid "Row format"
msgstr "橫列格式"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:135
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:58
msgid "Set to NULL"
msgstr "設為 NULL"

#. list of fields
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:141
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:63
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_table.xml.in.h:37
msgid "Table's columns"
msgstr "表格的直行"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:142
msgid "Table's comment"
msgstr "表格的備註"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:143
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:64
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_table.xml.in.h:38
msgid "Table's description"
msgstr "表格的說明"

#. other table options
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:145
msgid "Table's engine (or type)"
msgstr "表格的引擎（或類型）"

#. other table options
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:148
msgid "Table's options"
msgstr "表格的選項"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:149
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_table.xml.in.h:9
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:67
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_table.xml.in.h:40
msgid "Temporary table"
msgstr "臨時表格"

#. other table options
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:154
msgid "Union"
msgstr ""

#. other table options
#: ../providers/mysql/mysql_specs_create_table.xml.in.h:162
msgid "tbl_name[,tbl_name]...: only with MERGE engine"
msgstr ""

#. DSN parameters
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_db.xml.in.h:11
msgid "Drop database only if it exists"
msgstr ""

#. DSN parameters
#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_db.xml.in.h:17
msgid "Only if existing"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_index.xml.in.h:2
#: ../providers/oracle/oracle_specs_drop_index.xml.in.h:3
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_index.xml.in.h:3
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_drop_index.xml.in.h:4
msgid "Index to delete"
msgstr "要刪除的索引"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_table.xml.in.h:1
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_index.xml.in.h:1
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_table.xml.in.h:1
msgid "Automatically drop objects that depend on the table (CASCADE)"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_table.xml.in.h:2
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_drop_table.xml.in.h:1
msgid "Drop table only if it exists"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_table.xml.in.h:3
msgid "Drop table only if it is temporary"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_table.xml.in.h:4
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_drop_index.xml.in.h:2
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_drop_table.xml.in.h:2
msgid "If exists"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_table.xml.in.h:6
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_index.xml.in.h:5
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_table.xml.in.h:3
msgid "Refuse to drop the table if any objects depend on it (RESTRICT)"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_table.xml.in.h:8
#: ../providers/oracle/oracle_specs_drop_table.xml.in.h:5
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_table.xml.in.h:5
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_drop_table.xml.in.h:4
msgid "Table to delete"
msgstr "要刪除的表格"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_drop_table.xml.in.h:10
#: ../providers/oracle/oracle_specs_drop_index.xml.in.h:5
#: ../providers/oracle/oracle_specs_drop_table.xml.in.h:6
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_index.xml.in.h:6
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_table.xml.in.h:6
msgid "What to do with references"
msgstr ""

#: ../providers/mysql/mysql_specs_rename_table.xml.in.h:1
#: ../providers/postgres/postgres_specs_rename_table.xml.in.h:1
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_rename_table.xml.in.h:1
msgid "New name"
msgstr "新名稱"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_rename_table.xml.in.h:2
#: ../providers/postgres/postgres_specs_rename_table.xml.in.h:2
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_rename_table.xml.in.h:2
msgid "New table name"
msgstr "新表格名稱"

#: ../providers/mysql/mysql_specs_rename_table.xml.in.h:4
#: ../providers/postgres/postgres_specs_rename_table.xml.in.h:4
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_rename_table.xml.in.h:4
msgid "Table to rename"
msgstr "要重新命名的表格"

#: ../providers/odbc/gda-odbc-provider.c:205
msgid "Unable to SQLAllocEnv()..."
msgstr "無法進行 SQLAllocEnv()..."

#: ../providers/odbc/gda-odbc-provider.c:476
#: ../providers/odbc/gda-odbc-provider.c:496
#: ../providers/odbc/gda-odbc-provider.c:526
#: ../providers/odbc/gda-odbc-provider.c:557
#: ../providers/odbc/gda-odbc-provider.c:588
#: ../providers/odbc/gda-odbc-provider.c:618
msgid "Invalid Odbc handle"
msgstr "Odbc 識別號無效"

#: ../providers/odbc/libmain.c:43
msgid "Provider for ODBC data sources"
msgstr "ODBC 資料來源提供者"

#: ../providers/odbc/odbc_specs_dsn.xml.in.h:1
msgid "Connection String"
msgstr "連線字串"

#: ../providers/odbc/odbc_specs_dsn.xml.in.h:2
msgid "ODBC connection string"
msgstr "ODBC 連線字串"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-blob-op.c:108
#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:526
#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:557
#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:636
#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:833
#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1004
#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1045
#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1088
#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1174
#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1236
#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1386
#: ../providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:196
#: ../providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:413
#: ../providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:615
#: ../providers/oracle/utils.c:522
msgid "Invalid Oracle handle"
msgstr "Oracle 識別號無效"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-blob-op.c:172
#: ../providers/oracle/gda-oracle-blob-op.c:208
msgid "Could not get the length of LOB object"
msgstr "無法取得 LOB 物件的長度"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-blob-op.c:220
msgid "Could not read from LOB object"
msgstr "無法讀取 LOB 物件"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-blob-op.c:257
msgid "Could not write to LOB object"
msgstr "無法寫入 LOB 物件"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-blob-op.c:290
msgid "Could not truncate LOB object"
msgstr "無法截取 (truncate) LOB 物件"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:254
msgid "No TNS name supplied"
msgstr "未有提供 TNS 名稱"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:269
msgid "Could not initialize Oracle"
msgstr "無法初始化 Oracle"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:280
msgid "Could not initialize the Oracle environment"
msgstr "無法初始化 Oracle 環境"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:291
msgid "Could not allocate the Oracle service handle"
msgstr "無法分配 Oracle 服務識別號"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:301
msgid "Could not allocate the Oracle error handle"
msgstr "無法分配 Oracle 錯誤識別號"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:313
msgid "Could not allocate the Oracle server handle"
msgstr "無法分配 Oracle 伺服器識別號"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:326
msgid "Could not allocate the Oracle session handle"
msgstr "無法分配 Oracle 工作階段識別號"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:355
msgid "Could not attach to the Oracle server"
msgstr "無法接上 Oracle 伺服器"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:371
msgid "Could not set the Oracle server attribute in the service context"
msgstr ""

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:387
msgid "Could not set the Oracle username attribute"
msgstr "無法設定 Oracle 使用者名稱屬性"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:403
msgid "Could not set the Oracle password attribute"
msgstr "無法設定 Oracle 密碼屬性"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:418
msgid "Could not begin the Oracle session"
msgstr "無法開始 Oracle 工作階段"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:436
msgid "Could not set the Oracle session attribute in the service context"
msgstr ""

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:568
msgid "Could not allocate the Oracle statement handle"
msgstr "無法配置 Oracle 敘述識別號"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:579
msgid "Could not prepare the Oracle statement"
msgstr "無法預備 Oracle 敘述"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:611
msgid "Could not bind the Oracle statement parameter"
msgstr "無法繫結 Oracle 敘述參數"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:644
#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:681
msgid "Could not get the Oracle statement type"
msgstr "無法取得 Oracle 敘述類型"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:651
msgid "Could not set the Oracle statement pre-fetch row count"
msgstr "無法設定 Oracle 敘述的預取（pre-fetch）橫列數目"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:664
#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:712
msgid "Could not execute the Oracle statement"
msgstr "無法執行 Oracle 敘述"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:689
msgid "Could not get the number of affected rows"
msgstr "無法取得受影響橫列的數目"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:705
#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1185
#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1247
msgid "Could not get the attached transaction from the service context"
msgstr ""

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:733
msgid "Could not get the number of columns in the result set"
msgstr "無法取得結果集的直行數目"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:750
msgid "Could not get the parameter descripter in the result set"
msgstr ""

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:762
msgid "Could not get the column name in the result set"
msgstr "無法取得結果集的直行名稱"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1104
msgid "Could not allocate the Oracle transaction handle"
msgstr "無法配置 Oracle 異動識別號"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1116
msgid "Could not set the Oracle transaction name"
msgstr "無法設定 Oracle 異動名稱"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1130
msgid "Could not attach the transaction to the service context"
msgstr ""

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1141
msgid "Could not start the Oracle transaction"
msgstr "無法開始 Oracle 異動"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1198
msgid "Could not commit the Oracle transaction"
msgstr "無法提交 (commit) Oracle 異動"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1209
#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1271
msgid "Could not de-attach the transaction to the service context"
msgstr ""

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1260
msgid "Could not rollback the Oracle transaction"
msgstr "無法回復 (rollback) Oracle 異動"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1985
#, c-format
msgid "Can't convert model for fields schema: %s"
msgstr "無法轉換欄位綱要的模型：%s"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:2030
msgid "Indexes"
msgstr "索引"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:2033
msgid "Procedures"
msgstr "程序"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-provider.c:2036
msgid "Sequences"
msgstr "序列"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:77
msgid "Could not get the Oracle parameter"
msgstr "無法取得 Oracle 參數"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:87
msgid "Could not get the parameter defined size"
msgstr "無法取得參數已定義的大小"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:100
msgid "Could not get the parameter data type"
msgstr "無法取得參數的資料類型"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:131
#: ../providers/oracle/utils.c:530
msgid "Could not allocate Lob locator"
msgstr "無法分配 Lob 定位器 (Locator)"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:157
msgid "Could not define by position"
msgstr "無法以位置定義"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:202
#: ../providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:689
msgid "Column out of range"
msgstr "直行超出範圍"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:214
msgid "Could not get the Oracle parameter information"
msgstr "無法取得 Oracle 參數資訊"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:224
msgid "Could not get the Oracle column name"
msgstr "無法取得 Oracle 直行名稱"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:242
msgid "Could not get the Oracle column data type"
msgstr "無法取得 Oracle 直行資料類型"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:254
msgid "Could not get the Oracle column scale"
msgstr "無法取得 Oracle 直行比例"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:266
msgid "Could not get the Oracle column nullable attribute"
msgstr "無法取得 Oracle 直行的『可否未知』（nullable）屬性"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:278
msgid "Could not get the Oracle defined size"
msgstr "無法取得 Oracle 已定義的大小"

#: ../providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:380
msgid "Could not fetch a row"
msgstr "無法取得橫列"

#: ../providers/oracle/libmain.c:40
msgid "Provider for Oracle databases"
msgstr "Oracle 資料庫提供者"

#: ../providers/oracle/oracle_specs_drop_index.xml.in.h:1
msgid ""
"Drop the domain index even if the indextype routine invocation returns an "
"error or the index is marked 'in progress'. (FORCE)"
msgstr ""

#: ../providers/oracle/oracle_specs_drop_table.xml.in.h:1
msgid ""
"Automatically drop objects that depend on the table (CASCADE CONSTRAINTS)"
msgstr ""

#: ../providers/oracle/oracle_specs_drop_table.xml.in.h:3
msgid "Release the space associated with the table. (PURGE)"
msgstr "釋放和表格有關的空間。(PURGE)"

#: ../providers/oracle/oracle_specs_dsn.xml.in.h:1
msgid "Name of the TNS configuration to use when connecting"
msgstr "用於連線的 TNS 設定名稱"

#: ../providers/oracle/oracle_specs_dsn.xml.in.h:2
msgid "TNS Name"
msgstr "TNS 名稱"

#: ../providers/oracle/utils.c:537
msgid "Could not copy Lob locator"
msgstr "無法複製 Lob 定位器 (locator)"

#: ../providers/postgres/gda-postgres-blob-op.c:109
#: ../providers/postgres/gda-postgres-handler-bin.c:196
#: ../providers/postgres/gda-postgres-provider.c:706
#: ../providers/postgres/gda-postgres-provider.c:781
#: ../providers/postgres/gda-postgres-provider.c:823
#: ../providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1277
#: ../providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1473
#: ../providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1639
#: ../providers/postgres/gda-postgres-provider.c:3171
#: ../providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:188
#: ../providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:553
#: ../providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:683
msgid "Invalid PostgreSQL handle"
msgstr "PostgreSQL 識別號無效"

#: ../providers/postgres/gda-postgres-handler-bin.c:117
msgid "Postgresql binary handler"
msgstr "Postgresql Binary 處理常式"

#: ../providers/postgres/gda-postgres-handler-bin.c:123
msgid "PostgresqlBin"
msgstr ""

#: ../providers/postgres/gda-postgres-handler-bin.c:124
msgid "PostgreSQL binary representation"
msgstr "PostgreSQL Binary 表示方式"

#: ../providers/postgres/gda-postgres-handler-bin.c:219
msgid "Insufficient memory to convert binary buffer to string"
msgstr ""

#: ../providers/postgres/gda-postgres-handler-bin.c:282
msgid "Insufficient memory to convert string to binary buffer"
msgstr ""

#: ../providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1102
msgid "Could not create a SELECT query to fetch existing BLOB values"
msgstr ""

#: ../providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1124
#, c-format
msgid "Missing parameter for '%s'"
msgstr "'%s' 的參數不足"

#: ../providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1142
#, c-format
msgid "Could not render SQL for SELECT query to fetch existing BLOB values: %s"
msgstr ""

#: ../providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1520
msgid "Transactions are not supported in read uncommitted isolation level"
msgstr ""

#: ../providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1523
msgid "Transactions are not supported in repeatable read isolation level"
msgstr ""

#: ../providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:490
msgid "Model doesn't have at least one non-modified unique key."
msgstr "模型中沒有至少一個未變更的唯一鍵。"

#: ../providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:494
msgid "Model doesn't have any non-unique values to update."
msgstr "模型中沒有要更新的非唯一值。"

#: ../providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:803
#, c-format
msgid "Tuples:\"%s\""
msgstr "值組（Tuples）:「%s」"

#: ../providers/postgres/libmain.c:42
msgid "Provider for PostgreSQL databases"
msgstr "PostgreSQL 資料庫提供者"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_add_column.xml.in.h:7
msgid "Don't add the column to descendants of the table"
msgstr ""

#: ../providers/postgres/postgres_specs_add_column.xml.in.h:9
msgid "Ignore descendants"
msgstr ""

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:1
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:1
msgid "ASCII"
msgstr ""

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:5
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:4
msgid "Chinese EUC"
msgstr "中文 EUC"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:10
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:9
#: ../providers/postgres/postgres_specs_dsn.xml.in.h:3
msgid ""
"Database server port (for servers running on unix domain sockets, enter the "
"socket's file name extension (usually 5432), or leave this field empty)"
msgstr ""
"資料庫伺服器連接埠（對於運行於 unix domain socket 的伺服器，輸入 socket 的檔案"
"延伸名稱（通常是 5432），或將欄位留空）"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:12
msgid "Encoding"
msgstr "編碼"

#. Connection parameters
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:15
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:13
#: ../providers/postgres/postgres_specs_dsn.xml.in.h:5
msgid ""
"Host on which the database server is running (for servers running on unix "
"domain sockets, enter the socket's path (usually /tmp), or leave this field "
"empty)"
msgstr ""
"運行資料庫伺服器的主機（對於運行於 unix domain socket 的伺服器，輸入 "
"socket 的路徑（通常是 /tmp），或將欄位留空）"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:16
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:14
msgid "ISO 8859-1/ECMA 94 (Latin alphabet no.1)"
msgstr "ISO 8859-1/ECMA 94 (拉丁字母 1 號)"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:17
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:15
msgid "ISO 8859-1/ECMA 94 (Latin alphabet no.10)"
msgstr "ISO 8859-1/ECMA 94 (拉丁字母 10 號)"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:18
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:16
msgid "ISO 8859-1/ECMA 94 (Latin alphabet no.2)"
msgstr "ISO 8859-1/ECMA 94 (拉丁字母 2 號)"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:19
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:17
msgid "ISO 8859-1/ECMA 94 (Latin alphabet no.3)"
msgstr "ISO 8859-1/ECMA 94 (拉丁字母 3 號)"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:20
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:18
msgid "ISO 8859-1/ECMA 94 (Latin alphabet no.4)"
msgstr "ISO 8859-1/ECMA 94 (拉丁字母 4 號)"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:21
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:19
msgid "ISO 8859-1/ECMA 94 (Latin alphabet no.5)"
msgstr "ISO 8859-1/ECMA 94 (拉丁字母 5 號)"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:22
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:20
msgid "ISO 8859-1/ECMA 94 (Latin alphabet no.6)"
msgstr "ISO 8859-1/ECMA 94 (拉丁字母 6 號)"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:23
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:21
msgid "ISO 8859-1/ECMA 94 (Latin alphabet no.7)"
msgstr "ISO 8859-1/ECMA 94 (拉丁字母 7 號)"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:24
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:22
msgid "ISO 8859-1/ECMA 94 (Latin alphabet no.8)"
msgstr "ISO 8859-1/ECMA 94 (拉丁字母 8 號)"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:25
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:23
msgid "ISO 8859-1/ECMA 94 (Latin alphabet no.9)"
msgstr "ISO 8859-1/ECMA 94 (拉丁字母 9 號)"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:26
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:24
msgid "ISO 8859-5/ECMA 113 (Latin/Cyrillic)"
msgstr "ISO 8859-1/ECMA 94 (拉丁／西里爾字母)"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:27
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:25
msgid "ISO 8859-6/ECMA 114 (Latin/Arabic)"
msgstr "ISO 8859-1/ECMA 94 (拉丁／阿拉伯字母)"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:28
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:26
msgid "ISO 8859-7/ECMA 118 (Latin/Greek)"
msgstr "ISO 8859-1/ECMA 94 (拉丁／希臘字母)"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:29
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:27
msgid "ISO 8859-8/ECMA 121 (Latin/Hebrew)"
msgstr "ISO 8859-1/ECMA 94 (拉丁／希伯來字母)"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:30
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:28
msgid "Japanese EUC"
msgstr "日文 EUC"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:31
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:29
msgid "KOI8-R(U)"
msgstr ""

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:32
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:30
msgid "Korean EUC"
msgstr "韓文 EUC"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:33
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:31
msgid "Korean EUC (Hangle base)"
msgstr "韓文 EUC (Hangle base)"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:40
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:37
msgid "TCVN-5712/Windows CP1258 (Vietnamese)"
msgstr "TCVN-5712/Windows CP1258 (越南文)"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:41
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_index.xml.in.h:12
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:66
msgid "Tablespace"
msgstr "表格空間"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:42
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:38
msgid "Taiwan EUC"
msgstr "台灣 EUC"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:43
msgid "Template"
msgstr "模版"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:46
msgid "The name of the database user who will own the new database"
msgstr "將擁有新資料庫的資料庫使用者名稱"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:47
msgid ""
"The name of the tablespace that will be associated with the new database"
msgstr "將和新資料庫關連的表格空間名稱"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:48
msgid "The name of the template from which to create the new database"
msgstr "從之建立新資料庫的模版名稱"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:49
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:41
msgid "Unicode (UTF-8)"
msgstr ""

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:50
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:42
msgid "Whether to require SSL or not when connecting"
msgstr "連線時是否需要 SSL"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:51
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:43
msgid "Windows CP1250"
msgstr ""

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:52
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:44
msgid "Windows CP1251"
msgstr ""

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:53
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:45
msgid "Windows CP1256 (Arabic)"
msgstr "Windows CP1256 (阿拉伯文)"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:54
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:46
msgid "Windows CP866"
msgstr ""

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_db.xml.in.h:55
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:47
msgid "Windows CP874 (Thai)"
msgstr "Windows CP874 (泰文)"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_index.xml.in.h:1
msgid "Constraint expression for a partial index"
msgstr "用於部份索引的限制表示式"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_index.xml.in.h:11
msgid "Predicate"
msgstr ""

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:6
msgid "Copy default expressions"
msgstr "複製預設表示式"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:7
msgid "Copy defaults"
msgstr "複製預設值"

#. foreign key spec
#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:15
msgid "Deferrable"
msgstr ""

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:16
msgid "Deferrable initially deferred"
msgstr ""

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:17
msgid "Deferrable initially immediate"
msgstr ""

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:30
#, fuzzy
msgid "Inheritance"
msgstr "承繼"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:31
msgid "Keep coupled"
msgstr ""

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:42
msgid "Not deferrable"
msgstr ""

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:47
msgid "Parent table"
msgstr "父表格"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:48
msgid "Parent table(s)"
msgstr "父表格"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:59
msgid "Set to default"
msgstr "設為預設值"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:70
msgid "Use INHERIT instead of LIKE"
msgstr "使用 INHERIT 而非 LIKE"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_create_table.xml.in.h:71
msgid "With OIDs"
msgstr ""

#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_column.xml.in.h:1
msgid "Automatically drop objects that depend on the column (CASCADE)"
msgstr ""

#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_column.xml.in.h:5
msgid "Refuse to drop the column if any objects depend on it (RESTRICT)"
msgstr ""

#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_column.xml.in.h:8
msgid "What to do with references on the column to delete"
msgstr ""

#. DSN parameters
#: ../providers/postgres/postgres_specs_drop_db.xml.in.h:40
msgid "The name of a database to drop"
msgstr "要捨棄的資料庫的名稱"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_dsn.xml.in.h:9
msgid "Search Path"
msgstr "搜尋路徑"

#: ../providers/postgres/postgres_specs_dsn.xml.in.h:10
msgid "Search path among database's schemas"
msgstr "資料庫綱要內的搜尋路徑"

#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-handler-bin.c:115
msgid "SQlite binary handler"
msgstr "SQlite Binary 處理常式"

#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-handler-bin.c:120
msgid "SqliteBin"
msgstr ""

#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-handler-bin.c:121
msgid "SQlite binary representation"
msgstr "SQlite Binary 表示方式"

#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:261
msgid "The connection string must contain DB_DIR and DB_NAME values"
msgstr ""

#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:288
#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:294
msgid ""
"The connection string format has changed: replace URI with DB_DIR (the path "
"to the database file) and DB_NAME (the database file without the '.db' at "
"the end)."
msgstr ""

#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:302
msgid ""
"The DB_DIR part of the connection string must point to a valid directory"
msgstr ""

#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:331
msgid "Could not set empty_result_callbacks SQLite option"
msgstr "無法設定 empty_result_callbacks SQLite 選項"

#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:379
#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:573
#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:940
#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:1343
msgid "Invalid SQLite handle"
msgstr "SQLite 識別號無效"

#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:434
#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:1158
#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:1400
#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:1436
#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:1653
msgid "Invalid SQLITE handle"
msgstr "SQLITE 識別號無效"

#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:591
msgid "Only one database per connection is allowed"
msgstr "同一連線只允許連接一個資料庫"

#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:1184
#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:1683
msgid "Can't execute PRAGMA table_info()"
msgstr "無法執行 PRAGMA table_info()"

#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:1293
#, c-format
msgid "Can't find table %s"
msgstr "找不到 %s 表格"

#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:1462
msgid "Can't execute PRAGMA proc_list"
msgstr "無法執行 PRAGMA proc_list"

#: ../providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:1754
msgid "Can't execute PRAGMA foreign_key_list()"
msgstr "無法執行 PRAGMA foreign_key_list()"

#: ../providers/sqlite/libmain.c:42
msgid "Provider for SQLite databases"
msgstr "SQLite 資料庫提供者"

#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_add_column.xml.in.h:6
msgid "Default value, mandatory if column is NOT NULL"
msgstr "預設值，直行為 NOT NULL 時必要"

#. DSN parameters
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_db.xml.in.h:6
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_drop_db.xml.in.h:6
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_dsn.xml.in.h:2
#: ../providers/xbase/xbase_specs_dsn.xml.in.h:1
msgid "Directory"
msgstr "目錄"

#. DSN parameters
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_db.xml.in.h:8
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_drop_db.xml.in.h:8
msgid "Directory where the database file will be"
msgstr "資料庫檔案目錄"

#. Index fields
#. list of fields
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_index.xml.in.h:2
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_table.xml.in.h:8
msgid "Collation name (BINARY|NOCASE)"
msgstr ""

#. Index fields
#. list of fields
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_index.xml.in.h:4
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_table.xml.in.h:10
msgid "Compare method"
msgstr "比較方法"

#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_index.xml.in.h:5
msgid "Create index only if it does not yet exist"
msgstr ""

#. list of fields
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_table.xml.in.h:12
msgid "Conflict"
msgstr "衝突"

#. list of fields
#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_create_table.xml.in.h:14
msgid "Conflict resolution method (ROLLBACK|ABORT|FAIL|IGNORE|REPLACE"
msgstr "衝突解決方法 (ROLLBACK|ABORT|FAIL|IGNORE|REPLACE"

#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_drop_index.xml.in.h:1
msgid "Drop index only if it exists"
msgstr ""

#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_dsn.xml.in.h:3
msgid "Directory where the database file is stored"
msgstr "儲存資料庫檔案的目錄"

#: ../providers/sqlite/sqlite_specs_dsn.xml.in.h:4
msgid "The name of a database to use"
msgstr "要使用的資料庫的名稱"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:306
msgid "Out of memory. Allocating connection structure failed."
msgstr "記憶體耗盡。無法分配連線所需的記憶結構。"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:351
#, c-format
msgid "Locale set to '%s'."
msgstr "地區（Locale）已設定為『%s』。"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:641
msgid ""
"Cmd structure already in use. Command will not be executed because of "
"blocked connection."
msgstr ""

#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:655
#, c-format
msgid "Failed allocating a command structure in %s()"
msgstr "在 %s() 分配指令結構失敗"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:669
msgid "Could not prepare command structure."
msgstr "無法預備指令結構。"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:679
msgid "Sending sql-command failed."
msgstr "傳送 sql 指令失敗。"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:706
#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:726
#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:793
#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:815
msgid "GDA_IS_SYBASE_RECORDSET != TRUE"
msgstr "GDA_IS_SYBASE_RECORDSET != TRUE"

#. when you execute a stored procedure through openclient, this
#. part of the result set loop is where you fetch the return status
#. of the executed stored procedure.  You fetch it like a CS_ROW_RESULT
#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:712
msgid "CS_STATUS_RESULT!"
msgstr "CS_STATUS_RESULT!"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:736
msgid "Hit unsupported result type"
msgstr "遇到未支援的結果類型"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:764
msgid ""
"An error occurred when attempting to test if there is a server message for "
"resultset"
msgstr "試著測試是否有結果集伺服器訊息時發生錯誤"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:796
#, c-format
msgid "%s returned %s"
msgstr "%s 回傳了 %s"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:824
msgid "Failed dropping command structure."
msgstr ""

#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:854
#, c-format
msgid "Command structure already in use. %s failed."
msgstr ""

#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:862
msgid "Could not allocate command structure."
msgstr "無法分配指令結構。"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:871
#, c-format
msgid "Could not prepare command structure with %s."
msgstr ""

#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:881
msgid "Sending command failed."
msgstr "傳送指令失敗。"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:906
#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:923
#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:934
#, c-format
msgid "%s: %s failed"
msgstr "%s：%s 失敗"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:978
msgid "could not allocate cmd structure to find current database."
msgstr "無法分配指令結構以找到當前資料庫。"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:989
msgid "could not execute command to get current database."
msgstr "無法執行指令以取得當前資料庫。"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:997
msgid "could not send command to get current database."
msgstr "無法傳送指令以取得當前資料庫。"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:1020
msgid "could not bind variable to get current database."
msgstr "無法繫結變數以取得當前資料庫。"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:1033
#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:1048
msgid "could not fetch data to find current database."
msgstr "無法擷取資料以找到當前資料庫。"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-provider.c:1062
msgid "could not drop cmd structure to find current database."
msgstr "無法捨棄指令結構以取得當前資料庫。"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:304
msgid "Could not allocate datamodel. No results will be returned."
msgstr ""

#: ../providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:307
msgid "ct_cancel() failed."
msgstr "ct_cancel() 失敗。"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:320
#, c-format
msgid "%s failed while processing a row result."
msgstr "處理橫列結果時 %s 失敗。"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:328
#, c-format
msgid "%s returned <= 0 columns."
msgstr "%s 回傳了 0 個或更少的欄位。"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:348
#: ../providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:538
msgid "Could not allocate structure for column metainformation."
msgstr "無法為直行的元資訊（metainformation）分配結構。"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:352
#: ../providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:542
#, c-format
msgid "Could not call %s while processing row resultset."
msgstr "正在處理列結果集時無法呼叫 %s 。"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:371
#: ../providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:392
#, c-format
msgid "Could not run %s on column %d"
msgstr "無法在直行 %2$d 上執行 %1$s"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:380
#, c-format
msgid "Could not allocate data placeholder for column %d"
msgstr ""

#: ../providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:409
#, c-format
msgid "Could not run %s to cancel processing row resultset."
msgstr "無法執行 %s 以取消處理列結果集。"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:425
#, c-format
msgid "%s failed on row %d"
msgstr "在列 %2$d 上運行 %1$s 失敗"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:452
#, c-format
msgid "%s terminated with unexpected return code."
msgstr "%s 已中止並傳回未預期的回傳碼（return code）。"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:497
msgid ""
"An error occurred when attempting to retrieve a server message count for "
"resultset"
msgstr "試著取得結果集伺服器訊息數目時發生錯誤"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:506
msgid "attempting to make recordset and msg count != 1 !"
msgstr ""

#: ../providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:520
msgid ""
"An error occurred when attempting to retrieve a server message for recordset"
msgstr "試著取得結果集伺服器訊息時發生錯誤"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:578
#: ../providers/sybase/utils.c:409
msgid "call to ct_diag failed when attempting to clear the server messages"
msgstr "試著清除伺服器訊息時呼叫 ct_diag 失敗"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-types.c:154
#: ../providers/sybase/gda-sybase-types.c:157
msgid "Attempt setting a nonnullable field to null."
msgstr "試圖將『不可未知』（nonnullable）的欄位設為 null 。"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-types.c:268
#, c-format
msgid "cslib cannot convert type %d"
msgstr "cslib 無法轉換 %d 類型"

#: ../providers/sybase/gda-sybase-types.c:283
#, c-format
msgid "data conversion failed for type %d"
msgstr "%d 類型的資料轉換失敗"

#: ../providers/sybase/libmain.c:41
msgid "GDA provider for sybase databases (using OpenClient)"
msgstr "Sybase 資料庫的 GDA 提供者（使用 OpenClient）"

#: ../providers/sybase/sybase_specs_dsn.xml.in.h:6
msgid "Enable Sybase operative mode"
msgstr "啟用 Sybase operative 模式"

#: ../providers/sybase/sybase_specs_dsn.xml.in.h:10
msgid "Locale"
msgstr "地區 (Locale)"

#: ../providers/sybase/sybase_specs_dsn.xml.in.h:11
#, fuzzy
msgid "Locale to use during the connection"
msgstr "用於連線的地區 (Locale)"

#: ../providers/sybase/utils.c:48
msgid "Call: csmsg callback"
msgstr ""

#: ../providers/sybase/utils.c:53
#, c-format
msgid ""
"CS-Library error:\n"
"\tseverity(%ld) layer(%ld) origin (%ld) number(%ld)\n"
"\t%s"
msgstr ""
"CS-函式庫錯誤:\n"
"\t嚴重性(%ld) 層級(%ld) 來源 (%ld) 編號(%ld)\n"
"\t%s"

#: ../providers/sybase/utils.c:60
#, c-format
msgid "OS error: %s"
msgstr "作業系統錯誤：%s"

#: ../providers/sybase/utils.c:70
msgid "Call: Client callback."
msgstr ""

#: ../providers/sybase/utils.c:75
#, c-format
msgid ""
"CT-Client error:\n"
"\tseverity(%ld) layer(%ld) origin (%ld) number(%ld)\n"
"\t%s"
msgstr ""
"CS-客戶端錯誤:\n"
"\t嚴重性(%ld) 層級(%ld) 來源 (%ld) 編號(%ld)\n"
"\t%s"

#: ../providers/sybase/utils.c:90
msgid "Call: server callback"
msgstr ""

#: ../providers/sybase/utils.c:95
#, c-format
msgid ""
"CT-Server message:\n"
"\tnumber(%ld) severity(%ld) state(%ld) line(%ld)"
msgstr ""
"CS-伺服器訊息:\n"
"\t編號(%ld) 嚴重性(%ld) 狀態(%ld) 列數(%ld)"

#: ../providers/sybase/utils.c:100
#, c-format
msgid "\tServer name: %s\n"
msgstr "\t伺服器名稱: %s\n"

#: ../providers/sybase/utils.c:103
#, c-format
msgid "\tProcedure name: %s\n"
msgstr "\t程序名稱: %s\n"

#: ../providers/sybase/utils.c:147
msgid "ct_diag() failed determining # of client messages."
msgstr "判斷用戶端訊息數量時 ct_diag() 失敗。"

#: ../providers/sybase/utils.c:204 ../providers/sybase/utils.c:443
msgid "Failed when attempting to retrieve the amount of client messages"
msgstr "取得客戶端訊息數量時發生錯誤"

#: ../providers/sybase/utils.c:221 ../providers/sybase/utils.c:460
msgid "An error occurred when attempting to retrieve a client message"
msgstr "取得客戶端訊息時發生錯誤"

#: ../providers/sybase/utils.c:231
msgid "OS_Error:("
msgstr "作業系統錯誤：（"

#: ../providers/sybase/utils.c:233
msgid ") Message: "
msgstr "）訊息："

#: ../providers/sybase/utils.c:245
#, c-format
msgid ""
"Sybase OpenClient Msg: severity(%ld), number(%ld), origin(%ld), layer(%ld): %"
"s"
msgstr ""
"Sybase OpenClient 訊息：嚴重性(%ld), 編號(%ld), 來源(%ld), 層級(%ld): %s"

#: ../providers/sybase/utils.c:273
msgid "call to cs_diag failed when attempting to clear the client messages"
msgstr "試著清除客戶端訊息時呼叫 cs_diag 失敗"

#: ../providers/sybase/utils.c:314
msgid "Failed when attempting to retrieve the amount of server messages"
msgstr "取得伺服器訊息數量時發生錯誤"

#: ../providers/sybase/utils.c:331
msgid "An error occurred when attempting to retrieve a server message"
msgstr "取得伺服器訊息時發生錯誤"

#: ../providers/sybase/utils.c:343
msgid "Server:"
msgstr "伺服器："

#: ../providers/sybase/utils.c:347
msgid "Stored Procedure:"
msgstr "預儲程序 (Stored Procedure)："

#: ../providers/sybase/utils.c:351
msgid "Number"
msgstr "編號"

#: ../providers/sybase/utils.c:354 ../providers/sybase/utils.c:471
msgid "Severity"
msgstr "嚴重性"

#: ../providers/sybase/utils.c:357
msgid "State"
msgstr "狀態"

#: ../providers/sybase/utils.c:360
msgid "Line"
msgstr "列數"

#: ../providers/sybase/utils.c:473
msgid "Layer"
msgstr "層級"

#: ../providers/sybase/utils.c:475
msgid "Origin"
msgstr "來源"

#: ../providers/sybase/utils.c:477
msgid "Message Number"
msgstr "訊息編號"

#: ../providers/sybase/utils.c:499
msgid "call to ct_diag failed when attempting to clear the client messages"
msgstr "試著清除客戶端訊息時呼叫 ct_diag 失敗"

#: ../providers/sybase/utils.c:520
msgid "Operation not possible, connection busy."
msgstr "連線忙碌，操作無法進行。"

#: ../providers/xbase/gda-xbase-provider.c:188
msgid "Either FILENAME or DIRECTORY can be specified, but not both or neither"
msgstr "可指定檔案或目錄名稱，但不能同時兩者都有，或同時兩者都沒有"

#: ../providers/xbase/gda-xbase-provider.c:235
msgid "Either FILENAME or DIRECTORY must be specified in the connection string"
msgstr "在連線字串中必須指定檔案或目錄名稱"

#: ../providers/xbase/gda-xbase-provider.c:264
#: ../providers/xbase/gda-xbase-provider.c:341
msgid "Invalid Xbase handle"
msgstr "Xbase 識別號無效"

#: ../providers/xbase/libmain.c:40
msgid "Provider for xBase (dBase, FoxPro, etc) files"
msgstr "xBase (dBase, FoxPro, 等等) 檔案提供者"

#: ../providers/xbase/xbase_specs_dsn.xml.in.h:2
msgid "Directory containing the xBase files"
msgstr "包含 xBase 檔案的目錄"

#: ../report/libgda-report/gda-report-document.c:179
msgid "Could not parse XML document"
msgstr "無法解析 XML 文件"

#: ../report/libgda-report/gda-report-document.c:189
msgid "XML document is not valid"
msgstr "XML 文件無效"

#: ../report/libgda-report/gda-report-document.c:221
#, c-format
msgid "Could not get file from %s"
msgstr "無法從 %s 取得檔案"

#: ../report/libgda-report/gda-report-item-detail.c:160
#: ../report/libgda-report/gda-report-item-pagefooter.c:171
#: ../report/libgda-report/gda-report-item-pageheader.c:160
#: ../report/libgda-report/gda-report-item-report.c:155
#: ../report/libgda-report/gda-report-item-reportfooter.c:172
#: ../report/libgda-report/gda-report-item-reportheader.c:171
#, c-format
msgid "An element with ID %s already exists in the report"
msgstr "報表中已有 ID %s 的元素"

#: ../report/libgda-report/gda-report-item-detail.c:185
#: ../report/libgda-report/gda-report-item-pagefooter.c:196
#: ../report/libgda-report/gda-report-item-pageheader.c:185
#: ../report/libgda-report/gda-report-item-report.c:711
#: ../report/libgda-report/gda-report-item-reportfooter.c:197
#: ../report/libgda-report/gda-report-item-reportheader.c:196
#, c-format
msgid "Item with ID %s is not a label"
msgstr "ID %s 的項目不是標籤"

#: ../report/libgda-report/gda-report-item-detail.c:214
#: ../report/libgda-report/gda-report-item-pagefooter.c:224
#: ../report/libgda-report/gda-report-item-pageheader.c:214
#: ../report/libgda-report/gda-report-item-report.c:739
#: ../report/libgda-report/gda-report-item-reportfooter.c:225
#: ../report/libgda-report/gda-report-item-reportheader.c:224
#, c-format
msgid "Item with ID %s is not a repfield"
msgstr ""

#: ../report/libgda-report/gda-report-item.c:276
msgid "Error setting parent -> child relation"
msgstr "設定 父->子 關係時發生錯誤"

#: ../report/libgda-report/gda-report-item.c:375
#, c-format
msgid "Error setting value %s to attribute %s of item %s"
msgstr "設定 %3$s 項目的 %2$s 屬性為 %1$s 值時發生錯誤"

#: ../report/libgda-report/gda-report-valid.c:130
#, c-format
msgid "could not get DTD from %s"
msgstr "無法從 %s 取得 DTD"

#: ../report/libgda-report/gda-report-valid.c:231
#, c-format
msgid "Error validating element %s"
msgstr "驗證 %s 元素時發生錯誤"

#: ../report/libgda-report/gda-report-valid.c:269
#, c-format
msgid "No declaration for attribute %s of element %s\n"
msgstr "%2$s 元素的 %1$s 屬性未有宣告\n"

#: ../report/libgda-report/gda-report-valid.c:283
#, c-format
msgid "Value \"%s\" for attribute %s of %s is not among the enumerated set\n"
msgstr "%3$s 的 %2$s 屬性的「%1$s」值不在列舉集當中\n"

#: ../testing/gda-test-blob.c:71 ../testing/gda-test-connection.c:62
#: ../testing/gda-test-server-operation.c:73
#: ../tools/gda-author-dict-file.c:148
#, c-format
msgid "DSN '%s' is not declared"
msgstr "未宣告「%s」DSN"

#: ../testing/gda-test-blob.c:78 ../testing/gda-test-connection.c:69
#: ../testing/gda-test-server-operation.c:80
#: ../tools/gda-author-dict-file.c:155 ../tools/gda-diagnose.c:1357
#, c-format
msgid "Can't open connection to DSN %s: %s\n"
msgstr "無法開啟連線至 DSN %s: %s\n"

#: ../testing/gda-test-blob.c:91 ../testing/gda-test-connection.c:81
#: ../testing/gda-test-server-operation.c:92
#: ../tools/gda-author-dict-file.c:167
#, c-format
msgid "Can't open specified connection: %s\n"
msgstr "無法開啟指定連線: %s\n"

#: ../testing/gda-test-blob.c:97 ../testing/gda-test-connection.c:87
msgid "Connection successfully opened!\n"
msgstr "連線成功開啟！\n"

#: ../testing/gda-test-model-query.c:87
msgid "List of tests"
msgstr "測試清單"

#: ../testing/gda-test-model-query.c:97 ../testing/gda-test-models.c:101
#: ../testing/gda-test-sql.c:97 ../tools/gda-diagnose.c:117
#, c-format
msgid "Generated @ %s"
msgstr "已產生 @ %s"

#: ../testing/gda-test-model-query.c:142 ../testing/gda-test-model-query.c:169
#: ../testing/gda-test-models.c:151 ../testing/gda-test-models.c:178
#: ../testing/gda-test-sql.c:143 ../testing/gda-test-sql.c:170
#: ../tools/gda-author-dict-file.c:248
#, c-format
msgid "Can't write dictionary to file %s: %s\n"
msgstr "無法將字典（dictionary）寫入至 %s 檔案：%s\n"

#: ../testing/gda-test-model-query.c:155 ../testing/gda-test-models.c:164
#: ../testing/gda-test-sql.c:156 ../tools/gda-inspect-dict-file.c:64
#, c-format
msgid ""
"Error loading dictionary file '%s':\n"
"%s\n"
msgstr ""
"載入字典（dictionary）檔案『%s』時發生錯誤：\n"
"%s\n"

#: ../testing/gda-test-model-query.c:156 ../testing/gda-test-models.c:165
#: ../testing/gda-test-sql.c:157 ../tools/gda-inspect-dict-file.c:65
msgid "Unspecified"
msgstr "未指定"

#: ../testing/gda-test-model-query.c:182 ../testing/gda-test-model-query.c:196
#: ../testing/gda-test-models.c:191 ../testing/gda-test-models.c:205
#: ../testing/gda-test-sql.c:183 ../testing/gda-test-sql.c:197
#: ../tools/gda-inspect-dict-file.c:91 ../tools/gda-inspect-dict-file.c:110
#, c-format
msgid ""
"Can't run command '%s':\n"
"%s\n"
msgstr ""
"無法執行『%s』指令：\n"
"%s\n"

#: ../testing/gda-test-model-query.c:282 ../testing/gda-test-sql.c:286
msgid "SQL tested"
msgstr "SQL 已測試"

#: ../testing/gda-test-model-query.c:285
msgid "UPDATE query"
msgstr "UPDATE 查詢"

#: ../testing/gda-test-model-query.c:286
msgid "INSERT query"
msgstr "INSERT 查詢"

#: ../testing/gda-test-model-query.c:287
msgid "DELETE query"
msgstr "DELETE 查詢"

#: ../testing/gda-test-models.c:89 ../testing/gda-test-sql.c:87
msgid "List of SQL parsing tests"
msgstr "SQL 解析測試清單"

#: ../testing/gda-test-models.c:385
msgid "Missing 'file' attribute"
msgstr "缺少『檔案』屬性"

#: ../testing/gda-test-models.c:658
msgid "GdaDataModel required for this action"
msgstr "此動作需要 GdaDataModel"

#: ../testing/gda-test-models.c:696
#, c-format
msgid "Model %s (name=%s) has changed!"
msgstr "模型 %s (名稱=%s) 已變更！"

#: ../testing/gda-test-models.c:710
#, c-format
msgid "Model %s (name=%s): row %d inserted!"
msgstr "模型 %s (名稱=%s): 已插入 %d 列！"

#: ../testing/gda-test-models.c:724
#, c-format
msgid "Model %s (name=%s): row %d updated!"
msgstr "模型 %s (名稱=%s): 已更新 %d 列！"

#: ../testing/gda-test-models.c:738
#, c-format
msgid "Model %s (name=%s): row %d removed!"
msgstr "模型 %s (名稱=%s): 已移除 %d 列！"

#: ../testing/gda-test-sql.c:289
msgid "Action"
msgstr "動作"

#: ../testing/gda-test-sql.c:291
msgid "Query Name"
msgstr "查詢名稱"

#: ../testing/gda-test-sql.c:293
msgid "Query Status"
msgstr "查詢狀態"

#: ../testing/gda-test-sql.c:295
msgid "Rendered SQL"
msgstr ""

#: ../testing/gda-test-sql.c:362
msgid "non-parsed"
msgstr "未解析"

#: ../testing/gda-test-sql.c:364
msgid "Active"
msgstr "已啟用"

#: ../testing/gda-test-sql.c:364
msgid "Inactive"
msgstr "已停用"

#: ../testing/gda-test-sql.c:387
msgid "Parsing"
msgstr "正在解析"

#: ../testing/gda-test-sql.c:427
msgid "Copied"
msgstr "已複製"

#. toc
#: ../testing/html.c:113 ../tools/html.c:113
msgid "Table of contents"
msgstr "目錄"

#: ../testing/html.c:293 ../tools/gda-diagnose.c:380
#: ../tools/gda-diagnose.c:384 ../tools/gda-diagnose.c:388
#: ../tools/gda-diagnose.c:392 ../tools/gda-diagnose.c:463
#: ../tools/gda-diagnose.c:469 ../tools/gda-diagnose.c:480
#: ../tools/gda-diagnose.c:508 ../tools/gda-diagnose.c:545 ../tools/html.c:293
msgid "Yes"
msgstr "有"

#: ../testing/html.c:293 ../tools/gda-diagnose.c:380
#: ../tools/gda-diagnose.c:384 ../tools/gda-diagnose.c:388
#: ../tools/gda-diagnose.c:392 ../tools/gda-diagnose.c:463
#: ../tools/gda-diagnose.c:469 ../tools/gda-diagnose.c:480
#: ../tools/gda-diagnose.c:508 ../tools/gda-diagnose.c:545 ../tools/html.c:293
msgid "No"
msgstr "沒有"

#: ../tools/gda-author-dict-file.c:203
msgid "Fetching meta-data from the DBMS server. This may take some time...\n"
msgstr "正在從 DBMS 伺服器取得元資料（meta-data）。這可能會花上一點時間...\n"

#: ../tools/gda-author-dict-file.c:251
#, c-format
msgid "Dictionary file written to %s\n"
msgstr "字典（dictionary）檔案已寫入至 %s\n"

#: ../tools/gda-diagnose.c:174
msgid "Data sources"
msgstr "資料來源"

#: ../tools/gda-diagnose.c:175
msgid "List of data sources from the config files (user and system wide)"
msgstr "來自設定檔的資料來源（使用者及系統全域）"

#: ../tools/gda-diagnose.c:236
msgid "Providers"
msgstr "提供者"

#: ../tools/gda-diagnose.c:237
msgid "Installed providers"
msgstr "已安裝的提供者"

#: ../tools/gda-diagnose.c:292
#, c-format
msgid "Provider '%s' details"
msgstr "『%s』提供者詳情"

#: ../tools/gda-diagnose.c:301
msgid "Provider's information"
msgstr "提供者的資訊"

#: ../tools/gda-diagnose.c:310
msgid "Data source's parameters:"
msgstr "資料來源的參數："

#: ../tools/gda-diagnose.c:313
msgid "Parameter name"
msgstr "參數名稱"

#: ../tools/gda-diagnose.c:332
msgid "Data source's parameters: none provided"
msgstr "資料來源的參數：未有提供"

#: ../tools/gda-diagnose.c:339
msgid "Detailed data source's parameters"
msgstr "資料來源的詳細參數"

#: ../tools/gda-diagnose.c:343
msgid "Detailed data source's parameters: none provided"
msgstr "資料來源的詳細參數：未有提供"

#: ../tools/gda-diagnose.c:372
msgid "Plugin's entry functions"
msgstr "插件程式的進入（entry）功能"

#: ../tools/gda-diagnose.c:376 ../tools/gda-diagnose.c:457
msgid "Present?"
msgstr "有嗎？"

#.
#. * Virtual functions
#.
#: ../tools/gda-diagnose.c:453
msgid "GdaServerProvider object's virtual functions"
msgstr "GdaServerProvider 物件的虛擬函式"

#: ../tools/gda-diagnose.c:458
msgid "Result"
msgstr "結果"

#: ../tools/gda-diagnose.c:458
msgid "Result without any connection"
msgstr "沒有連線的結果"

#: ../tools/gda-diagnose.c:555
msgid "Schemas reporting"
msgstr "綱要（Schema）報告"

#: ../tools/gda-diagnose.c:557
msgid "Schemas not reported by this provider"
msgstr "不是由此提供者報告的綱要（Schema）"

#: ../tools/gda-diagnose.c:614
#, c-format
msgid "Schema Error: %s"
msgstr "綱要（Schema）錯誤: %s"

#: ../tools/gda-diagnose.c:649
#, c-format
msgid "Fields for '%s'"
msgstr "『%s』的欄位"

#: ../tools/gda-diagnose.c:658
msgid "No field returned"
msgstr "未有傳回欄位"

#: ../tools/gda-diagnose.c:665 ../tools/gda-diagnose.c:708
#: ../tools/gda-diagnose.c:721
msgid "Error"
msgstr "錯誤"

#: ../tools/gda-diagnose.c:694
#, c-format
msgid "Constraints for '%s'"
msgstr "『%s』的限制"

#: ../tools/gda-diagnose.c:703
msgid "No constraint"
msgstr "沒有限制"

#: ../tools/gda-diagnose.c:717
msgid "Nothing to return"
msgstr "沒有東西要傳回"

#.
#. * Data types testing
#.
#: ../tools/gda-diagnose.c:733
msgid "Data types handling"
msgstr "資料類型處理方式"

#: ../tools/gda-diagnose.c:735
msgid "This provider does not support data handlers"
msgstr "此提供者不支援資料處理常式"

#: ../tools/gda-diagnose.c:765
msgid ""
"Data handler marked as error cannot handle the data type they are returned "
"for."
msgstr "標為錯誤的資料常式無法處理它們回傳的資料類型。"

#: ../tools/gda-diagnose.c:775
msgid "Data handlers test"
msgstr "資料處理常式測試"

#: ../tools/gda-diagnose.c:776
msgid "get_sql_from_value() and get_str_from_value()"
msgstr "get_sql_from_value() 和 get_str_from_value()"

#: ../tools/gda-diagnose.c:784
msgid "get_value_from_sql()"
msgstr "get_value_from_sql()"

#: ../tools/gda-diagnose.c:791
msgid "get_value_from_str()"
msgstr "get_value_from_str()"

#: ../tools/gda-diagnose.c:1196
#, c-format
msgid "%s (init value)"
msgstr "%s (初始值)"

#: ../tools/gda-diagnose.c:1334
#, c-format
msgid "Datasource '%s' details"
msgstr "資料來源『%s』詳情"

#: ../tools/gda-diagnose.c:1343
msgid "Datasource's information"
msgstr "資料來源的資訊"

#: ../tools/gda-diagnose.c:1354
msgid "Can't open connection."
msgstr "無法開啟連線。"

#: ../tools/gda-inspect-dict-file.c:47
#, c-format
msgid "Usage: %s <Dictionary XML file>\n"
msgstr "用法：%s <字典（Dictionary） XML 檔案>\n"

#: ../tools/gda-inspect-dict-file.c:53
#, c-format
msgid "File '%s' does not exist or can't be read!\n"
msgstr "沒有『%s』檔案或無法讀取！\n"

#: ../tools/gda-inspect-dict-file.c:58
#, c-format
msgid "File '%s' is a directory!\n"
msgstr "檔案『%s』是個目錄！\n"

#: ../tools/gda-inspect-dict-file.c:84
#, c-format
msgid ""
"Error saving dictionary to file '%s':\n"
"%s\n"
msgstr ""
"儲存字典（dictionary）檔案『%s』時發生錯誤：\n"
"%s\n"

#: ../tools/gda-inspect-dict-file.c:141
msgid "List of queries in this file:\n"
msgstr "此檔案中的查詢清單：\n"

#: ../tools/gda-inspect-dict-file.c:143
msgid "There is no query in this file.\n"
msgstr "此檔案中沒有查詢：\n"

#: ../tools/gda-inspect-dict-file.c:151
#, c-format
msgid "########### Query \"%s\" ###########\n"
msgstr "########### 查詢「%s」 ###########\n"

#: ../tools/gda-inspect-dict-file.c:155
msgid "## SQL:\n"
msgstr "## SQL:\n"

#: ../tools/gda-inspect-dict-file.c:161
#, c-format
msgid "SQL ERROR: %s\n"
msgstr "SQL 錯誤：%s\n"

#: ../tools/gda-inspect-dict-file.c:166
msgid "## information:\n"
msgstr "## 資訊：\n"

#: ../tools/gda-inspect-dict-file.c:183
#, c-format
msgid "Query_%02d"
msgstr "查詢_%02d"

#: ../tools/gda-inspect-dict-file.c:188
#, c-format
msgid ""
"Could not write graph to '%s' (%s)\n"
"\n"
msgstr ""
"無法將圖表寫入『%s』(%s)\n"
"\n"

#: ../tools/gda-inspect-dict-file.c:193
#, c-format
msgid "Written graph to '%s'\n"
msgstr "圖表已寫入至『%s』\n"

#: ../tools/gda-list-config.c:102
#, c-format
msgid "Provider: %s\n"
msgstr "提供者：%s\n"

#: ../tools/gda-list-config.c:103
#, c-format
msgid "Description: %s\n"
msgstr "說明：%s\n"

#: ../tools/gda-list-config.c:104
#, c-format
msgid "Location: %s\n"
msgstr "位置：%s\n"

#: ../tools/gda-list-config.c:105
msgid "Data source's parameters (Name / Type / Description):\n"
msgstr "資料來源的參數（名稱╱類型╱說明）：\n"

#: ../tools/gda-list-config.c:121
msgid "None provided"
msgstr "未有提供"

#~ msgid "Could not auto-commit row change: %s"
#~ msgstr "無法自動提交 (auto-commit) 橫列變更：%s"

#~ msgid "Query without any SQL code"
#~ msgstr "沒有 SQL 程式碼的查詢"

#~ msgid "Data type '%s' can't be converted to a known type"
#~ msgstr "資料類型『%s』無法轉換成已知類型"

#~ msgid "Could not parse SQL command '%s'"
#~ msgstr "無法解析 SQL 指令『%s』"

#~ msgid "Unable to start transaction"
#~ msgstr "無法開始異動（transaction）"

#~ msgid "Blob already open"
#~ msgstr "Blob 已開啟"

#~ msgid "Error getting blob segment."
#~ msgstr "取得 blob 區段時發生錯誤。"

#~ msgid "Can't read a closed Blob"
#~ msgstr "無法讀取已關閉的 Blob"

#~ msgid "Unable to close blob."
#~ msgstr "無法關閉 blob。"

#~ msgid "Blob is closed"
#~ msgstr "Blob 已關閉"

#~ msgid "Transactions not supported in MDB provider"
#~ msgstr "MDB 提供者不支援異動（Transactions）"

#~ msgid "mSQL doesn't support transactions."
#~ msgstr "mSQL 不支援異動（transactions）。"

#~ msgid "Field Name"
#~ msgstr "欄位名稱"

#~ msgid "Not null"
#~ msgstr "非 null"

#~ msgid "Views"
#~ msgstr "檢視"

#~ msgid ""
#~ "A full path must be specified on the connection string to open a database."
#~ msgstr "連線字串必須指定完整路徑才能開啟資料庫。"

#~ msgid "Database file name"
#~ msgstr "資料庫檔案名稱"

#~ msgid "Full path of the file containing the SQLite database"
#~ msgstr "包含 SQLite 資料庫檔案的完整路徑"

#~ msgid "Provider does not support the '%s()' method"
#~ msgstr "提供者不支援『%s()』方法"

#~ msgid "mSQL allows database creation only through the msqladmin tool."
#~ msgstr "mSQL 只容許以 msqladmin 工具建立資料庫。"

#~ msgid "mSQL allows database drops only through the msqladmin tool."
#~ msgstr "mSQL 只容許以 msqladmin 工具移除資料庫。"

#~ msgid "Missing parameter 'DATABASE'"
#~ msgstr "缺少『DATABASE』參數"

#~ msgid "Method not handled by this provider"
#~ msgstr "不由此提供者處理的方法"

#~ msgid "Missing parameter 'URI'"
#~ msgstr "缺少『URI』參數"

#~ msgid ""
#~ "To remove a SQLite database you should remove the database file by hand"
#~ msgstr "要移除 SQLite 資料庫，您應手動移除資料庫檔案"

#~ msgid "Temporary data source created by libgda. Don't remove it"
#~ msgstr "libgda 建立的臨時資料來源。不要移除它"

#~ msgid "Node is not <gda_array> but <%s>"
#~ msgstr "節點不是 <gda_array> 而是 <%s>"

#~ msgid "Connection is not opened"
#~ msgstr "連線未開啟"

#~ msgid "Custom data type"
#~ msgstr "自訂資料類型"

#~ msgid "Can't find parameter source named '%s'"
#~ msgstr "找不到名為『%s』的參數來源"

#~ msgid ""
#~ "Parameter source specification should be \"<source name>:<field pos>\": '%"
#~ "s'"
#~ msgstr "參數來源規格應為 \"<來源名稱>:<欄位 pos>\": '%s'"

#~ msgid "(%s %p)"
#~ msgstr "(%s %p)"

#~ msgid "NULL GObject"
#~ msgstr "NULL GObject"

#~ msgid "# of args"
#~ msgstr "參數數目"

#~ msgid "GDA Type"
#~ msgstr "GDA 類型"

#~ msgid "Title"
#~ msgstr "標題"

#, fuzzy
#~ msgid "# args"
#~ msgstr "引數數目"

#~ msgid "Could not describe the Oracle table"
#~ msgstr "無法描述 Oracle 表格"

#~ msgid "Could not get the Oracle parameter handle"
#~ msgstr "無法取得 Oracle 參數識別號"

#~ msgid "Could not get described object type"
#~ msgstr "無法取得描述的物件類型"

#~ msgid "Could not get the column list"
#~ msgstr "無法取得直行清單"

#~ msgid "Could not get the Oracle column handle"
#~ msgstr "無法取得 Oracle 直行識別號"

#~ msgid "Could not get the Oracle field defined size"
#~ msgstr "無法取得 Oracle 欄位已定義的大小"

#~ msgid "Could not get the Oracle field scale"
#~ msgstr "無法取得 Oracle 欄位比例"

#~ msgid "Could not get the Oracle field nullable attribute"
#~ msgstr "無法取得 Oracle 欄位的『可否未知』（nullable）屬性"

#~ msgid "An error occured when attempting to retrieve a client message"
#~ msgstr "取得客戶端訊息時發生錯誤"

#~ msgid "Usage: %s <Data source>\n"
#~ msgstr "用法: %s <資料來源>\n"

#~ msgid "Can't load file '%s'"
#~ msgstr "無法載入『%s』檔案"

#~ msgid "Could not dump XML file to memory"
#~ msgstr "無法將 XML 檔案傾印至記憶體中"

#~ msgid "Invalid node"
#~ msgstr "節點無效"

#~ msgid "Invalid XML node"
#~ msgstr "XML 節點無效"

#, fuzzy
#~ msgid "Invalid XML handle"
#~ msgstr "XML 節點無效"

#~ msgid "Not Implemented"
#~ msgstr "未完成功能"

#~ msgid "Could not get description for column"
#~ msgstr "無法獲取該欄位的說明"

#, fuzzy
#~ msgid "Big integer"
#~ msgstr "64 位元整數"

#, fuzzy
#~ msgid "Double precision"
#~ msgstr "雙精準度浮點數"

#, fuzzy
#~ msgid "Time"
#~ msgstr "標題"

#, fuzzy
#~ msgid "Tiny integer"
#~ msgstr "64 位元整數"

#~ msgid "Supported"
#~ msgstr "支援"

#~ msgid "Not supported"
#~ msgstr "不支援"

#, fuzzy
#~ msgid "\t\tBLOBs: %s\n"
#~ msgstr "\t\tSQL：%s\n"

#~ msgid "Languages"
#~ msgstr "語言"

#~ msgid "\tgda_params ="
#~ msgstr "\tgda_params ="
